已考试卷查看 关闭
试卷信息
试卷名称：	P0040-  
渐进式开发20
 	及格分数：	
90
试卷层级：	学院 : 网站工程	方向 : 	阶段 : 	课程 : 	单元 : 
已考试卷分析
全部[20]单选题[8]多选题[4]判断题[4]填空题(手动判卷)[4]
试卷总分：100
1.[单选题](5分)
select中通过添加什么属性实现多选下拉列表？
A: multiple={true}
B: checkbox
C: checked={true}
D: selected
正确答案： A 
2.[单选题](5分)
[mapStateToProps(state, [ownProps]): stateProps]描述错误的是？
A: 如果定义该参数，组件将会监听 Redux store 的变化，只要 Redux store 发生改变，mapStateToProps 函数就会被调用
B: 如果你省略了state参数，你的组件将不会监听 Redux store
C: 只要 Redux store 发生改变，mapStateToProps 函数就会被调用。该回调函数必须返回一个纯对象，这个对象会与组件的 props 合并
D: 组件接收到新的 props，mapStateToProps 不会被调用
正确答案： D 
3.[单选题](5分)
导航选中激活时候应用的样式名是？
A: activeClassName
B: active
C: activeStyle
D: isActive
正确答案： A 
4.[单选题](5分)
Action Creator描述错误的是什么？
A: 是一个创建 action 的函数
B: 是一个信息的负载
C: action creator 是一个创建 action 的工厂
D: 调用 action creator 只会生产 action，但不分发
正确答案： B 
5.[单选题](5分)
[mapDispatchToProps(dispatch, [ownProps]): dispatchProps]描述错误的是？
A: 接受redux的dispatch方法作为参数
B: 返回当前组件相关部分的action creater
C: 只要组件接收到新 props，mapDispatchToProps 也会被调用
D: 在这里不可以将action creater与dispatch绑定
正确答案： D 
6.[单选题](5分)
connect最多接收几个参数？
A: 2
B: 1
C: 3
D: 4
正确答案： D 
7.[单选题](5分)
<input type="text" />这是什么组件？
A: 受控组件
B: 非受控组件
C: 只要组件接收到新 props，mapDispatchToProps 也会被调用
D: 在这里不可以将action creater与dispatch绑定
正确答案： B 
8.[单选题](5分)
什么属性可以引用组件真正实例？
A: ref
B: class
C: id
D: value
正确答案： A 
9. [多选题] (5分)
关于redux描述正确的是？
A: 应用中所有的 state 都以一个对象树的形式储存在一个单一的 store 中
B: 惟一改变 state 的办法是触发 action，一个描述发生什么的对象。
C: 为了描述 action 如何改变 state 树，你需要编写 reducers。
D: redux中不可以修改数据
正确答案：ABC
10. [多选题] (5分)
一般action要注意的问题是哪些？
A: action内必须有一个type字段
B: 还需要一个参数
C: action可以返回一个字符串
D: action可以返回一个数组
正确答案：AB
11. [多选题] (5分)
以下属于reducer禁止操作的事情有哪些？
A: 修改传入参数
B: 执行有副作用的操作，如 API 请求和路由跳转
C: 调用非纯函数，如 Date.now() 或 Math.random()
D: 更新state
正确答案：ABC
12. [多选题] (5分)
connect接受的参数都有哪些？
A: [mapStateToProps(state, [ownProps]: stateProps)]（类型：函数）
B: [mapDispatchToProps(dispatch, [ownProps]): dispatchProps]（类型：对象或函数）
C: [mergeProps(stateProps, dispatchProps, ownProps): props]（类型：函数）
D: [options](类型：对象)
正确答案：ABCD
13. [判断题] (5分)
state只关心组件自己内部的状态，props会向下遍历整颗DOM树
正确答案： 对 
14. [判断题] (5分)
<Switch> 下的子节点只能是 <Route> 或 <Redirect> 元素
正确答案： 对 
15. [判断题] (5分)
setState有第二个参数，是callback
正确答案： 对 
16. [判断题] (5分)
setState会造成不必要的渲染
正确答案： 对 
17. [填空题(手动判卷)] (5分)
reducer的功能是_____
正确答案： 根据当前触发的action对当前应用的状态（state）进行迭代 
18. [填空题(手动判卷)] (5分)
在react中定义一个受控的并 可对其value进行更改 的 多行输入框 ______
正确答案： <textarea value={textareaValue} onChange={this.handleTextareaChange}/> 
19. [填空题(手动判卷)] (5分)
react所有组件都继承自顶层类_____
正确答案： React.Component 
20. [填空题(手动判卷)] (5分)
redux中通过______派发事件
正确答案： dispatch 
