已考试卷查看 关闭
试卷信息
试卷名称：	P0053-  
渐进式开发11
 	及格分数：	
90
试卷层级：	学院 : 网站工程	方向 : 	阶段 : 	课程 : 	单元 : 
已考试卷分析
全部[20]单选题[10]多选题[5]判断题[5]
试卷总分：100
1.[单选题](5分)
redux提供以下哪个方法会根据reducer生成store
A: store
B: createStore
C: dispatch
D: combineReducers
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
2.[单选题](5分)
redux应用的顶层组件是什么？接收一个什么作为props?
A: <Provider>,store
B: <Provider>,props
C: <App>,props
D: <App>,store
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
3.[单选题](5分)
获取store数据的方法是
A: connect()
B: dispatch()
C: reducer
D: store
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
4.[单选题](5分)
对于ref属性描述正确的是？
A: 添加到Compoennt实例上获取到的是dom
B: 添加到dom上获取到的是dom
C: 添加到dom上获取到的是component实例
D: 替换值
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
5.[单选题](5分)
不能完成对象深拷贝的方法的是？
A: JSON.stringify(JSON.parse(obj))
B: $.extend()
C: Object.assign()
D: Object.create()
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
6.[单选题](5分)
在react中实现子向父传参，以下说法正确的是？
A: 通过props可以实现子向父传参
B: 可以通过子级调用父级组件的props属性实现子向父通信
C: 通过state可以实现子向父通信
D: 可以通过constructor实现子向父传参
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
7.[单选题](5分)
在redux中reducer的返回值必须是什么？
A: 函数
B: 对象
C: 新的state
D: 旧的state
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
8.[单选题](5分)
redux中combineReducers的作用是什么？
A: 将action执行函数返回一个函数
B: 将reducer返回的内容改变
C: 将reducer的值修改
D: 把一个由多个不同 reducer 函数作为 value 的 object，合并成一个最终的 reducer 函数
正确答案： D 
试题解析：
我的答案： D 
9.[单选题](5分)
在redux中合并多个reducer使用  知识点：redux   来源：大纲
A: createStore
B: combineReducers
C: applyMiddleware
D: bindActionCreators
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
10.[单选题](5分)
在react中用来做重定向的组件是   ：知识点：路由 来源：大纲
A: Redirect
B: Switch
C: Link
D: Route
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
11. [多选题] (5分)
createdStore方法创建的store是一个对象，它包含以下哪些方法？
A: getState()
B: dispatch(action)
C: subscribe(listener)
D: replaceReducer(nextReducer)
正确答案：ABCD
试题解析：
我的答案： ABCD 
12. [多选题] (5分)
redux中都包含了以下哪些内容？
A: action
B: reducer
C: mutations
D: 组件
正确答案：AB
试题解析：
我的答案： AB 
13. [多选题] (5分)
编写action时要注意的问题是哪些？
A: action内必须有一个type字段
B: 还需要一个参数
C: action可以返回一个字符串
D: action可以返回一个数组
正确答案：AB
试题解析：
我的答案： AB 
14. [多选题] (5分)
react-redux提供下面那些东西   知识点：redux 来源：大纲
A: combineReducers()
B: applyMiddleware()
C: connect()
D: Provider
正确答案：CD
试题解析：
我的答案： CD 
15. [多选题] (5分)
下面那些方法是store提供的方法    知识点：redux 来源：大纲
A: createStore（）
B: dispatch(action)
C: subscribe(listener)
D: replaceReducer()
正确答案：ABCD
试题解析：
我的答案： BC 
16. [判断题] (5分)
setState有第二个参数，是callback
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
17. [判断题] (5分)
setState会造成不必要的渲染
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
18. [判断题] (5分)
redux只能用于react  知识点：路由 来源：大纲
正确答案： 错 
试题解析：
我的答案： 错 
19. [判断题] (5分)
react-redux只能用于react 知识点：路由 来源：大纲
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 错 
20. [判断题] (5分)
react-redux通过connect可以连接react组件和redux   知识点：redux 来源：大纲
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 错 
