已考试卷查看 关闭
试卷信息
试卷名称：	P0013-  
渐进式开发12
 	及格分数：	
90
试卷层级：	学院 : 网站工程	方向 : 	阶段 : 	课程 : 	单元 : 
已考试卷分析
全部[20]单选题[10]多选题[5]判断题[3]填空题(手动判卷)[2]
试卷总分：100
1.[单选题](5分)
[mapStateToProps(state, [ownProps]): stateProps]描述错误的是？
A: 如果定义该参数，组件将会监听 Redux store 的变化，只要 Redux store 发生改变，mapStateToProps 函数就会被调用
B: 如果你省略了state参数，你的组件将不会监听 Redux store
C: 只要 Redux store 发生改变，mapStateToProps 函数就会被调用。该回调函数必须返回一个纯对象，这个对象会与组件的 props 合并
D: 组件接收到新的 props，mapStateToProps 不会被调用
正确答案： D 
试题解析：
我的答案： D 
2.[单选题](5分)
导航选中激活时候应用的样式名是？
A: activeClassName
B: active
C: activeStyle
D: isActive
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
3.[单选题](5分)
history 对象没有以下哪些属性和方法？
A: location
B: action
C: length
D: goTo()
正确答案： D 
试题解析：
我的答案： D 
4.[单选题](5分)
connect最多接收几个参数？
A: 2
B: 1
C: 3
D: 4
正确答案： D 
试题解析：
我的答案： D 
5.[单选题](5分)
applyMiddleware是属于下面那个包抛出的方法    知识点：redux  来源：大纲
A: redux
B: react-redux
C: redux-thunk
D: react-dom
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
6.[单选题](5分)
dispatch方法是下面那个对象的方法    知识点：redux 来源：大纲
A: store实例
B: actions
C: reducers
D: state
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
7.[单选题](5分)
在react路由中传递params数据获取的时候需要在     那个对象中获取     知识点：redux 来源：大纲
A: state
B: match
C: history
D: location
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
8.[单选题](5分)
合并多个reducer使用那个函数  知识点：redux   来源：大纲
A: createStore
B: combineReducers
C: applyMiddleware
D: bindActionCreators
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
9.[单选题](5分)
Provider组件需要传递    知识点：redux 通信来源：大纲
A: state
B: store
C: props
D: context
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
10.[单选题](5分)
react中控制路由跳转的组件使用  ：知识点：路由 来源：大纲
A: a
B: href
C: Link
D: Route
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
11. [多选题] (5分)
connect接受的参数都有哪些？
A: [mapStateToProps(state, [ownProps]: stateProps)]（类型：函数）
B: [mapDispatchToProps(dispatch, [ownProps]): dispatchProps]（类型：对象或函数）
C: [mergeProps(stateProps, dispatchProps, ownProps): props]（类型：函数）
D: [options](类型：对象)
正确答案：ABCD
试题解析：
我的答案： ABCD 
12. [多选题] (5分)
一般action都要注意哪些问题？
A: action内必须有一个type字段
B: action必须是一个对象
C: action可以返回一个字符串
D: action可以返回一个数组
正确答案：AB
试题解析：
我的答案： AB 
13. [多选题] (5分)
以下哪些属于reducer禁止操作的事情？
A: 修改传入参数
B: 执行有副作用的操作，如 API 请求和路由跳转
C: 调用非纯函数，如 Date.now() 或 Math.random()
D: 更新state
正确答案：ABC
试题解析：
我的答案： ABC 
14. [多选题] (5分)
ref的值是函数会在什么时候执行  知识点：redux 来源：大纲
A: componentDidMount之后
B: componentDidMount之前
C: componentDidUpdate之前
D: componentDidUpdate之后
正确答案：BC
试题解析：
我的答案： BC 
15. [多选题] (5分)
redux的3大原则是    知识点：redux 来源：大纲
A: State 是只读的
B: 单一数据源
C: 使用Reducer 来执行修改
D: 和vuex一样
正确答案：ABC
试题解析：
我的答案： ABC 
16. [判断题] (5分)
可以在组件中直接修改props
正确答案： 错 
试题解析：
我的答案： 对 
17. [判断题] (5分)
不推荐开发者滥用state，过多的内部状态会让数据流混乱，程序变得难以维护
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
18. [判断题] (5分)
state只关心组件自己内部的状态，props会向下遍历整颗DOM树
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
19. [填空题(手动判卷)] (5分)
connect中第________参数可以获取到dispatch   知识点：redux 来源：大纲
正确答案： 2 
试题解析：
我的答案： 2 
20. [填空题(手动判卷)] (5分)
添加中间件需要添加到createStore方法中的第__________几个参数    知识点：redux 来源：大纲
正确答案： 2 
试题解析：
我的答案： applyMiddleware 
