已考试卷查看 关闭
试卷信息
试卷名称：	P0032-  
渐进式开发13
 	及格分数：	
90
试卷层级：	学院 : 网站工程	方向 : 	阶段 : 	课程 : 	单元 : 
已考试卷分析
全部[20]单选题[10]多选题[5]判断题[5]
试卷总分：100
1.[单选题](5分)
对于受控的组件说法正确的是？
A: 你应该始终传一个value属性进去，并且注册一个onChange的辅助方法来让组件变得可变
B: 一个受控的组件自己维护自己的state
C: 没有value属性
D: 没办法更改value
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
2.[单选题](5分)
checkbox通过添加什么属性实现选中状态？
A: defaule={true}
B: checked={true}
C: selected
D: checkbox
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
3.[单选题](5分)
<input type="text" />这是什么组件？
A: 受控组件
B: 非受控组件
C: 只要组件接收到新 props，mapDispatchToProps 也会被调用
D: 在这里不可以将action creater与dispatch绑定
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
4.[单选题](5分)
可以引用组件真正实例的属性是？
A: ref
B: class
C: id
D: value
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
5.[单选题](5分)
以下选项中对于虚拟dom描述错误的是
A: 用JS表示DOM结构
B: 比较两棵DOM树的差异是 Virtual DOM 算法最核心的部分
C: React又通过在这个虚拟DOM上实现了一个 diff 算法找出最小变更，再把这些变更写入实际的DOM中
D: diff后的差异不会应用到真正的DOM树上
正确答案： D 
试题解析：
我的答案： D 
6.[单选题](5分)
react中使用什么技术保证高速的UI渲染   知识点：优化  来源：大纲
A: 虚拟DOM
B: 单向数据流
C: 双向绑定
D: MVC设计模式
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
7.[单选题](5分)
在react中使用了什么让它数据绑定更加清晰明确     知识点：优化 来源：大纲
A: 虚拟DOM
B: 单向数据流
C: 双向绑定
D: MVC设计模式
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
8.[单选题](5分)
react中一个react元素定义了ref可以通过什么获取  知识点：ref   来源：大纲
A: refs
B: ref
C: $ref
D: $refs
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
9.[单选题](5分)
在路由对应的组件内部的组件如果要获取 location属性则需要    知识点：路由 通信来源：大纲
A: withRouter()
B: history()
C: location()
D: match()
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
10.[单选题](5分)
react中实现重定向的组件是  ：知识点：路由 来源：大纲
A: <Route>
B: <Redirect>
C: <MemoryRouter>
D: <NavLink>
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
11. [多选题] (5分)
在react中常用事件都有哪些？
A: 键盘事件
B: 焦点事件
C: 表单事件
D: 鼠标事件
正确答案：ABCD
试题解析：
我的答案： ABCD 
12. [多选题] (5分)
以下描述中属于reducer禁止操作的事情有哪些？
A: 修改传入参数
B: 执行有副作用的操作，如 API 请求和路由跳转
C: 调用非纯函数，如 Date.now() 或 Math.random()
D: 更新state
正确答案：ABC
试题解析：
我的答案： ABC 
13. [多选题] (5分)
react的优化方法有   知识点：优化 来源：大纲
A: 组件执行 shouldComponentUpdate 方法，自行决定是否更新
B: 给列表中的组件添加key属性
C: 使用PureRenderMixin
D: 组件执行 componentWillReceiveProps 方法，自行决定是否更新
正确答案：ABC
试题解析：
我的答案： ABC 
14. [多选题] (5分)
下面关于react描述正确的是   知识点：优化  来源：大纲
A: React中父组件更新默认触发所有子组件更新
B: React不直接操作DOM
C: 使用虚拟DOM
D: 使用单向数据流
正确答案：ABCD
试题解析：
我的答案： ABCD 
15. [多选题] (5分)
react中合成事件绑定函数中this的解决办法有   知识点:事件 来源：大纲
A: 使用call
B: 使用箭头函数
C: 使用bind
D: 使用apply
正确答案：CD
试题解析：
我的答案： CD 
16. [判断题] (5分)
一个表单没有value props（单选按钮和复选框对应的是checked prop），就可称为非受控组件
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
17. [判断题] (5分)
在React中，把真实的DOM转换成JavaScript对象树，也就是所谓的虚拟DOM。
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
18. [判断题] (5分)
Jsx语法中不可书写条件
正确答案： 错 
试题解析：
我的答案： 错 
19. [判断题] (5分)
react中shouldComponentUpdate提前于DOM Diff执行 知识点：优化 来源：大纲
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
20. [判断题] (5分)
react中虚拟dom是在shouldComponentUpdate之后生成的  知识点：优化：大纲
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
