已考试卷查看 关闭
试卷信息
试卷名称：	P0111-  
渐进式开发14
 	及格分数：	
90
试卷层级：	学院 : 网站工程	方向 : 	阶段 : 	课程 : 	单元 : 
已考试卷分析
全部[20]单选题[10]多选题[5]判断题[5]
试卷总分：100
1.[单选题](5分)
对于受控组件说法正确的是？
A: 你应该始终传一个value属性进去，并且注册一个onChange的辅助方法来让组件变得可变
B: 一个受控的组件自己维护自己的state
C: 没有value属性
D: 没办法更改value
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
2.[单选题](5分)
在 React 当中 Element 和 Component 描述错误的是？
A: 一个 React element 是一些 UI 的对象表示
B: 一个 React Component 是一个函数或一个类
C: React Component返回 React element
D: react中 Component和Element没区别
正确答案： D 
试题解析：
我的答案： D 
3.[单选题](5分)
在哪个生命周期发出 AJAX 请求最合适?
A: componentDidMount
B: componentWillMount
C: shouldComponentUpdate
D: constructor
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
4.[单选题](5分)
使用以下哪个组件可以实现对当前所有子路由的遍历，并且对第一个匹配到路径的路由进行渲染
A: router
B: Link
C: Switch
D: exact
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
5.[单选题](5分)
不是Redux三大原则的选项是？
A: 单一数据源
B: 惟一改变 state 的方法就是触发 setState
C: State 是只读的
D: 使用纯函数来执行修改
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
6.[单选题](5分)
下面那个框架是facebook开发的   知识点：优化  来源：大纲
A: vue
B: angular
C: react
D: jquery
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
7.[单选题](5分)
使用什么定义常量     知识点：优化 来源：大纲
A: var
B: const
C: let
D: window
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
8.[单选题](5分)
react中一个react元素上定义了ref可以refs获取到什么  知识点：ref   来源：大纲
A: dom元素
B: react元素
C: 组件实例
D: 组件对应的dom
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
9.[单选题](5分)
在子组件中读取props的值应该    知识点：路由 通信来源：大纲
A: this.props
B: this.prop
C: props
D: prop
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
10.[单选题](5分)
在redux中reducer的执行需要 ：知识点：路由 来源：大纲
A: dispatch()
B: store.dispatch({ type })
C: dispatch({ type })
D: dispatch(type)
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
11. [多选题] (5分)
React中调用setState之后发生了什么事情?
A: React会将当前传入的参数对象与组件当前的状态合并
B: React会以相对高效的方式根据新的状态构建React元素树并且重新渲染整个UI界面
C: React得到的元素树之后,React会自动计算出新的树与老的树的节点的差异
D: 然后根据差异对界面进行最小化的渲染
正确答案：ABCD
试题解析：
我的答案： ABCD 
12. [多选题] (5分)
关于keys描述正确的是？
A: 键(Keys) 帮助 React 标识哪个项被修改、添加或者移除了。
B: 数组中的每一个元素都应该有一个唯一不变的键(Keys)来标识
C: keys 在同辈元素中必须是唯一的
D: keys对提高性能没作用
正确答案：ABC
试题解析：
我的答案： ABC 
13. [多选题] (5分)
shouldComponentUpdate 返回值不是什么？
A: number
B: 布尔值
C: string
D: array
正确答案：ACD
试题解析：
我的答案： ACD 
14. [多选题] (5分)
以下对于高阶组件的描述正确的是？
A: 高阶组件会给被包裹组件传递所有的属性(props)
B: 不要在render函数中使用高阶组件
C: 高阶组件是一个函数，能够接受一个组件并返回一个新的组件
D: 不要改变原始组件，使用组合
正确答案：ABCD
试题解析：
我的答案： ABCD 
15. [多选题] (5分)
下面那些生命周期是属于存在期   知识点：优化  来源：大纲
A: shouldComponentUpdate
B: componentWillMount
C: componentWillUnmount
D: componentWillReceiveProps
正确答案：ABD
试题解析：
我的答案： ABD 
16. [判断题] (5分)
refs不允许您直接访问DOM元素或组件实例
正确答案： 错 
试题解析：
我的答案： 错 
17. [判断题] (5分)
高阶组件会修改输入组件
正确答案： 错 
试题解析：
我的答案： 错 
18. [判断题] (5分)
组件是将props转化成UI，然而高阶组件将一个组价转化成另外一个组件
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
19. [判断题] (5分)
react中使用虚拟dom算法提高了ui渲染速度 知识点：优化 来源：大纲
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
20. [判断题] (5分)
react晚于vue问世  知识点：优化：大纲
正确答案： 错 
试题解析：
我的答案： 错 
