已考试卷查看 关闭
试卷信息
试卷名称：	P0037-  
渐进式开发17
 	及格分数：	
90
试卷层级：	学院 : 网站工程	方向 : 	阶段 : 	课程 : 	单元 : 
已考试卷分析
全部[20]单选题[10]多选题[5]判断题[5]
试卷总分：100
1.[单选题](5分)
componentWillUnmount生命周期的作用正确的是？
A: 在渲染前调用
B: 在组件完成更新后立即调用
C: 组件从 DOM 中移除的时候立刻被调用
D: js方法在第一次渲染后调用，只在客户端
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： 
2.[单选题](5分)
react中一般使用____做props的验证？
A: propTypes
B: props
C: propsType
D: props-type
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： 
3.[单选题](5分)
判断组件挂载状态可使用什么方法？
A: isMounted
B: findDOMNode
C: setState
D: forceUpdate
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： 
4.[单选题](5分)
resolve.alias的作用是
A: 对引用的文件设置别名
B: 对文件引用
C: 对解析文件名
D: 解析文件
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： 
5.[单选题](5分)
setState回调函数会在什么时候触发？
A: 在setState设置成功，且组件重新渲染后调用
B: 在setState设置成功，且组件重新渲染前调用
C: 在setState设置前，且组件重新渲染后调用
D: 在setState设置前，且组件重新渲染前调用
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： 
6.[单选题](5分)
jsx的特点描述错误的是？
A: JSX 允许在模板中插入数组，数组会自动展开所有成员
B: React 推荐使用内联样式
C: jsx语法中可以使用表达式
D: jsx语法中的注释写在小括号中
正确答案： D 
试题解析：
我的答案： 
7.[单选题](5分)
以下什么方法不再派发事件
A: event.target
B: event.preventDefault
C: event.stopPropagation
D: event.type
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： 
8.[单选题](5分)
在react中最小单位是  知识点：组件  来源：大纲
A: 组件
B: 事件
C: 状态
D: 元素
正确答案： D 
试题解析：
我的答案： 
9.[单选题](5分)
如何设置组件默认的props值
知识点：生命周期 来源：大纲
A: defaultProps
B: Defaultprops
C: static defaultProps
D: static defaultprops
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： 
10.[单选题](5分)
react中如何阻止事件默认行为 ：知识点：dom操作 来源：大纲
A: event.preventDefault
B: event.target
C: event.stop
D: event.prevent
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： 
11. [多选题] (5分)
以下属于event属性和方法的是哪些？
A: target
B: stopPropagation()
C: type
D: preventDefault()
正确答案：ABCD
试题解析：
我的答案： 
12. [多选题] (5分)
组件的生命周期可分成以下哪几个状态？
A: Mounting
B: Updating
C: Unmounting
D: Padding
正确答案：ABC
试题解析：
我的答案： 
13. [多选题] (5分)
组件在Mounting阶段有几个方法？
A: constructor()
B: componentWillMount()
C: render()
D: componentDidMount()
正确答案：ABCD
试题解析：
我的答案： 
14. [多选题] (5分)
react存在期生命周期有   知识点：生命周期  来源：大纲
A: shouldComponentUpdate
B: componentWillMount
C: componentWillUnmount
D: componentWillReceiveProps
正确答案：ABD
试题解析：
我的答案： 
15. [多选题] (5分)
react生命周期有那些阶段    知识点:事件 来源：大纲
A: 实例化
B: 存在期
C: 销毁期
D: 更新期
正确答案：ABC
试题解析：
我的答案： 
16. [判断题] (5分)
shouldComponentUpdate返回false，props发生改变，视图会重新渲染
正确答案： 错 
试题解析：
我的答案： 
17. [判断题] (5分)
React 是 google 推出的一个用来构建用户界面的 JavaScript 库
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 
18. [判断题] (5分)
react生命周期一共有11个   知识点：生命周期 来源：大纲
正确答案： 错 
试题解析：
我的答案： 
19. [判断题] (5分)
在子组件内部可以使用setState改变props  知识点：组件 来源：大纲
正确答案： 错 
试题解析：
我的答案： 
20. [判断题] (5分)
componentWillReceiveProps生命周期中可以修改props或者state   知识点：优化：大纲
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 
