已考试卷查看 关闭
试卷信息
试卷名称：	P0087-  
渐进式开发20
 	及格分数：	
90
试卷层级：	学院 : 网站工程	方向 : 	阶段 : 	课程 : 	单元 : 
已考试卷分析
全部[20]单选题[10]多选题[5]判断题[5]
试卷总分：100
1.[单选题](5分)
对虚拟dom描述错误的是？
A: 用JS表示DOM结构
B: 比较两棵DOM树的差异是 Virtual DOM 算法最核心的部分
C: React又通过在这个虚拟DOM上实现了一个 diff 算法找出最小变更，再把这些变更写入实际的DOM中
D: diff后的差异不会应用到真正的DOM树上
正确答案： D 
试题解析：
我的答案： D 
2.[单选题](5分)
在react应用中获取store数据的方法是？
A: connect()
B: dispatch()
C: reducer
D: store
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： B 
3.[单选题](5分)
不能实现对象深拷贝的方法的是？
A: JSON.stringify(JSON.parse(obj))
B: $.extend()
C: Object.assign()
D: Object.create()
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
4.[单选题](5分)
react中实现子向父传参，以下说法正确的是？
A: 通过props可以实现子向父传参
B: 可以通过子级调用父级组件的props属性实现子向父通信
C: 通过state可以实现子向父通信
D: 可以通过constructor实现子向父传参
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
5.[单选题](5分)
reducer的返回值须是什么？
A: this.state
B: props
C: newState
D: oldState
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
6.[单选题](5分)
能使组件调用自身的render()方法重新渲染组件的方法是？
A: forceUpdate
B: update
C: beforeupdate
D: afterupdate
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
7.[单选题](5分)
React的特点是函数式编程和     知识点：受控组件  来源：大纲
A: MVVM
B: 单向数据流
C: 脏检查)
D: 双向绑定
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
8.[单选题](5分)
(state, action) => state 的纯函数是用来做    知识点：redux     来源：大纲
A: action
B: store
C: reducer
D: react
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
9.[单选题](5分)
为了实现异步action应该使用下面那个中间件
知识点：redux      来源：大纲
A: redux-logger
B: redux-logge
C: tredux-thunk
D: react-thunk
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
10.[单选题](5分)
react中ref作用在组件上返回的是      知识点：组件 通信来源：大纲
A: 组件dom
B: 组件虚拟don
C: 组件实例
D: 组件的state
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
11. [多选题] (5分)
redux中createdStore方法创建的store是一个对象，包含以下哪些方法？
A: getState()
B: dispatch(action)
C: subscribe(listener)
D: replaceReducer(nextReducer)
正确答案：ABCD
试题解析：
我的答案： ABCD 
12. [多选题] (5分)
redux中包含以下哪些内容？
A: action
B: reducer
C: mutations
D: 组件
正确答案：AB
试题解析：
我的答案： AB 
13. [多选题] (5分)
下面那些知识点属于react中的知识      知识点：框架 来源：大纲
A: 单项数据流
B: 双向绑定
C: 单页面路由
D: jsx
正确答案：ACD
试题解析：
我的答案： ACD 
14. [多选题] (5分)
ref的值可以是那些内容   知识点：REF   来源：大纲
A: 字符串
B: 数字
C: 函数
D: 对象
正确答案：AC
试题解析：
我的答案： AC 
15. [多选题] (5分)
react关于事件描述正确的是    知识点:事件 来源：大纲
A: 没有兼容问题
B: 不能使用return falsee阻止默认行为
C: 内部默认情况下没有this
D: 使用bind可以绑定this
正确答案：ABD
试题解析：
我的答案： ABD 
16. [判断题] (5分)
不可以在组件中直接修改props
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
17. [判断题] (5分)
react中在jsx上可以使用过滤器   知识点：react  来源：大纲
正确答案： 错 
试题解析：
我的答案： 错 
18. [判断题] (5分)
react中可以使用v-model实现数据双向绑定  知识点：react  来源：大纲
正确答案： 错 
试题解析：
我的答案： 错 
19. [判断题] (5分)
react中使用provider组件传递state     知识点：redux 来源：大纲
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
20. [判断题] (5分)
store相当于那个唯一的state  知识点：redux  来源：大纲
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
