已考试卷查看 关闭
试卷信息
试卷名称：	P0137-  
渐进式开发周1
 	及格分数：	
90
试卷层级：	学院 : 网站工程	方向 : 	阶段 : 	课程 : 	单元 : 
已考试卷分析
全部[40]单选题[20]多选题[10]判断题[10]
试卷总分：100
1.[单选题](3分)
无状态组件适合做什么？
A: 没有数据操作的组件
B: 数据操作较多的组件
C: 没有生命周期的组件
D: 没有内容的组件
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
2.[单选题](3分)
在react中对元素描述正确的是？
A: 元素是react应用中最小的构建单元
B: 元素是必须通过react.component生成
C: 元素是虚拟的
D: 元素不是react应用中最小的构建单元
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
3.[单选题](3分)
jsx是什么？
A: 一个第三方包
B: HTML和JavaScript混写的语法，当遇到<，JSX就当HTML解析，遇到{就当JavaScript解析
C: 一种框架
D: js的一个方法
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
4.[单选题](3分)
如何在jsx语法中书写表达式？
A: {}
B: {{}}
C: ()
D: ‘’
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
5.[单选题](3分)
react无状态组件是指什么？
A: 创建纯展示组件，这种组件只负责根据传入的props来展示，不涉及state操作
B: 不可以接受props
C: 不可以使用jsx语法
D: 不可以使用条件判断
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
6.[单选题](3分)
react定义组件有几种方式
A: 3
B: 2
C: 1
D: 4
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
7.[单选题](3分)
react的数据流方式是什么？
A: 单向数据流
B: 双向数据流
C: 没有规定数据流方式
D: 数据流的方式是随意的
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
8.[单选题](3分)
componentWillUnmount这个生命周期在react中的作用是什么？
A: 接收到新的props或者state后
B: 组件被移除之前被调用，可以用于做一些清理工作
C: 完成渲染新的props或者state后调用
D: 组件是否应当渲染新的props或state
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
9.[单选题](3分)
什么情况下会触发componentWillReceiveProps这个生命周期
A: 组件接收到新的props时
B: 组件接收到新的state时
C: 组件重新渲染时
D: 当前组件修改props的时候
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
10.[单选题](3分)
以下对于findDOMNode说法正确的
A: 当参数是DOM，返回值就是该DOM
B: 当参数是Component获取的是该Component？
C: 当参数是Component获取的是该父级组件？
D: null
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
11.[单选题](3分)
以下对于ref说法正确的
A: 添加到Compoennt实例上获取到的是dom
B: 添加到dom上获取到的是dom
C: 添加到dom上获取到的是component实例
D: 替换值
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
12.[单选题](3分)
属于react事件系统的有哪些？
A: 事件删除
B: 事件等待
C: 事件注册
D: 冒泡
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
13.[单选题](3分)
componentDidMount说法不正确的有？
A: 真实的DOM被渲染出来后调用
B: 可以访问真实的dom
C: 在服务端中，该方法不会被调用
D: 真实dom渲染之前调用
正确答案： D 
试题解析：
我的答案： D 
14.[单选题](3分)
以下哪些生命周期只调用一次？
A: getDefaultProps
B: componentWillReceiveProps
C: render
D: shouldComponentUpdate
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
15.[单选题](3分)
以下属于实例期的有哪些？
A: componentWillReceiveProps
B: shouldComponentUpdate
C: componentWillMount
D: componentWillUnmount
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
16.[单选题](3分)
以下描述错误的是？
A: componentWillReceiveProps属于存在期
B: shouldComponentUpdate属于存在期
C: componentWillUnmount属于存在期
D: render属于销毁期
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
17.[单选题](3分)
如何在react.component定义组件时定义初始化的state
A: getDefaultProps
B: getInitialState
C: constructor中设置this.state
D: 无法初始化
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
18.[单选题](3分)
如何在react.component形式中定义state
A: 默认生成
B: getInitialState
C: getDefaultState
D: constructor中直接设置this.state
正确答案： D 
试题解析：
我的答案： D 
19.[单选题](3分)
如何在react.component中定义默认的props
A: 默认生成
B: componentName.defaultProps = {}
C: getDefaultProps
D: 不能定义
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
20.[单选题](3分)
react.component定义的组件中某个方法里默认打印this结果是什么
A: undefined
B: not definde
C: react.component类
D: null
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
21. [多选题] (2分)
组件通讯一般包含哪几种
A: 父向子
B: 子向父
C: 没有嵌套的组件
D: 通过指令通讯
正确答案：ABC
试题解析：
我的答案： ABC 
22. [多选题] (2分)
以下对于react获取dom说法正确的有？
A: ref添加到Compoennt上获取的是Compoennt实例
B: 添加到原生HTML上获取的是DOM
C: ReactDOM.findDOMNode，当参数是DOM，返回值就是该DOM
D: 当参数是Component获取的是该Component render方法中的DOM
正确答案：ABCD
试题解析：
我的答案： ABCD 
23. [多选题] (2分)
对于ref和findDOMNOde区别描述正确的有？
A: refs可以拿子子组件的props/state/方法；
B: findDOMNOde拿到的是原生的标签相关属性；
C: 一个获取dom一个获取组件
D: 不可以通过ref获取组件实例
正确答案：AB
试题解析：
我的答案： AB 
24. [多选题] (2分)
以下哪些事件类型在react中可以使用
A: 合成事件
B: 原生事件
C: onChangStateSuccess
D: onChangStateError
正确答案：AB
试题解析：
我的答案： AB 
25. [多选题] (2分)
常用事件有哪些？
A: 键盘事件
B: 焦点事件
C: 鼠标事件
D: 表单事件
正确答案：ABCD
试题解析：
我的答案： ABCD 
26. [多选题] (2分)
以下属于event属性和方法的有哪些？
A: target
B: type
C: preventDefault()
D: stopPropagation()
正确答案：ABCD
试题解析：
我的答案： ABCD 
27. [多选题] (2分)
react组件分为哪几个大的周期？
A: 实力化
B: 存在期
C: 销毁期
D: 更改期
正确答案：ABC
试题解析：
我的答案： ABC 
28. [多选题] (2分)
对于shouldComponentUpdate描述正确的是？
A: 组件是否应当渲染新的props或state
B: 返回false表示跳过后续的生命周期方法
C: 在首次渲染期间或者调用了forceUpdate方法后，该方法不会被调用
D: 可以不用指定返回值
正确答案：ABC
试题解析：
我的答案： ABC 
29. [多选题] (2分)
react.createClass的特性？
A: React.createClass会自绑定函数方法
B: 属于es5书写形式
C: 和无状态组件差异不大
D: 属于es6书写方式
正确答案：AB
试题解析：
我的答案： AB 
30. [多选题] (2分)
react.component的特性？
A: 是以ES6的形式来创建react的组件的
B: 创建的组件，其成员函数不会自动绑定this
C: 和无状态组件差异不大
D: 以es5方式创建的
正确答案：AB
试题解析：
我的答案： AB 
31. [判断题] (2分)
ref和findDOMNOde没什么区别都是获取dom
正确答案： 错 
试题解析：
我的答案： 错 
32. [判断题] (2分)
shouldComponentUpdate函数中会有两个参数
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
33. [判断题] (2分)
componentWillMount完成首次渲染之前调用，此时仍可以修改组件的state
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
34. [判断题] (2分)
componentDidMount可以获取真实的dom元素
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
35. [判断题] (2分)
不可以使用this.props直接修改props，因为props是只读的
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
36. [判断题] (2分)
初始化每个实例的state只能使用getInitialState
正确答案： 错 
试题解析：
我的答案： 错 
37. [判断题] (2分)
react设置默认的props只能使用getDefaultProps
正确答案： 错 
试题解析：
我的答案： 错 
38. [判断题] (2分)
react生命周期一共有10个
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
39. [判断题] (2分)
findDOMNode当参数是Component获取的是该Component render方法中的DOM
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
40. [判断题] (2分)
ref添加到Compoennt实例上获取到的是dom
正确答案： 错 
试题解析：
我的答案： 错 
