已考试卷查看 关闭
试卷信息
试卷名称：	P0044-  
渐进式开发5
 	及格分数：	
90
试卷层级：	学院 : 网站工程	方向 : 	阶段 : 	课程 : 	单元 : 
已考试卷分析
全部[20]单选题[10]多选题[5]判断题[5]
试卷总分：100
1.[单选题](5分)
以下对于findDOMNode说法正确的
A: 当参数是DOM，返回值就是该DOM
B: 当参数是Component获取的是该Component？
C: 当参数是Component获取的是该父级组件？
D: null
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
2.[单选题](5分)
属于react事件系统的有哪些？
A: 事件删除
B: 事件等待
C: 事件注册
D: 冒泡
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
3.[单选题](5分)
阻止事件默认行为的方法是什么
A: event.preventDefault
B: event.target
C: event.type
D: event.stop
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
4.[单选题](5分)
以下什么方法可以不再派发事件
A: event.preventDefault
B: event.stopPropagation
C: event.stop
D: event.type
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
5.[单选题](5分)
<b onClik={clickFn}>点我</b> 中clickFn函数中的this的值是， 知识点：事件处理 来源：大纲
A: window
B: b 标签
C: 组件实例
D: undefined
正确答案： D 
试题解析：
我的答案： C 
6.[单选题](5分)
react中绑定事件处理函数中的this可以使用,  知识点：事件处理 来源：大纲
A: call
B: apply
C: bind
D: 以上都不对
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
7.[单选题](5分)
react中合成事件中可以通过那种方式阻止事件默认行为， 知识点：事件处理 来源：大纲
A: return false
B: e.preventDefault()
C: e.stopPropagation()
D: e.prevent()
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
8.[单选题](5分)
react合成事件如何销毁,  知识点：事件处理 来源：大纲
A: removeEventListener()
B: detachEvent()
C: remove()
D: 自动销毁
正确答案： D 
试题解析：
我的答案： D 
9.[单选题](5分)
组件里面绑定的合成事件想要通过 e.stopPropagation() 来阻止事件冒泡到 document如何解决,  知识点：事件处理 来源：大纲
A: e.stopPropagation()
B: e.nativeEvent.stopImmediatePropagation()
C: return false
D: e.stopPropagation()
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： A 
10.[单选题](5分)
reac合成事件相比dom原生事件的优点是：知识点：事件处理 来源：大纲
A: 兼容性好
B: 写法简单
C: 没区别
D: api丰富
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
11. [多选题] (5分)
以下哪些事件类型在react中可以使用
A: 合成事件
B: 原生事件
C: onChangStateSuccess
D: onChangStateError
正确答案：AB
试题解析：
我的答案： AB 
12. [多选题] (5分)
常用事件有哪些？
A: 键盘事件
B: 焦点事件
C: 鼠标事件
D: 表单事件
正确答案：ABCD
试题解析：
我的答案： ABCD 
13. [多选题] (5分)
以下属于event属性和方法的有哪些？
A: target
B: type
C: preventDefault()
D: stopPropagation()
正确答案：ABCD
试题解析：
我的答案： ABCD 
14. [多选题] (5分)
react可以使用下面那些方法绑定this,  知识点：事件处理 来源：大纲
A: bind方法
B: 箭头函数
C: call方法
D: 继承
正确答案：AB
试题解析：
我的答案： ABD 
15. [多选题] (5分)
下面那些事件属于键盘事件,  知识点：事件处理 来源：大纲
A: onKeyDown
B: onKeyUp
C: onKeyup
D: onKeydown
正确答案：AB
试题解析：
我的答案： AB 
16. [判断题] (5分)
react在DOM事件体系基础上做了很大改进，减少了内存消耗，简化了事件逻辑，并最大化的解决了IE等浏览器的不兼容问题。
正确答案： 错 
试题解析：
我的答案： 错 
17. [判断题] (5分)
原生事件在react中基本都可以支持使用
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 错 
18. [判断题] (5分)
react的合成事件和dom原生事件没有区别,  知识点：事件处理 来源：大纲
正确答案： 错 
试题解析：
我的答案： 错 
19. [判断题] (5分)
react合成事件，事件名称必须驼峰命名  知识点：事件处理 来源：大纲
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
20. [判断题] (5分)
react合成事件可以使用return false阻止事件默认行为 知识点：事件处理 来源：大纲
正确答案： 错 
试题解析：
我的答案： 对 
