已考试卷查看 关闭
试卷信息
试卷名称：	P0095-  
渐进式开发6
 	及格分数：	
90
试卷层级：	学院 : 网站工程	方向 : 	阶段 : 	课程 : 	单元 : 
已考试卷分析
全部[20]单选题[10]多选题[5]判断题[5]
试卷总分：100
1.[单选题](5分)
父组件内定义play方法，子组件如何将数据传给父组件
A: this.state.play
B: this.props.play
C: play
D: this.play
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： A 
2.[单选题](5分)
在react中对于findDOMNode的说法正确的
A: 当参数是DOM，返回值就是该DOM
B: 当参数是Component获取的是该Component？
C: 当参数是Component获取的是该父级组件？
D: null
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
3.[单选题](5分)
ref描述正确的是？
A: 添加到Compoennt实例上获取到的是dom
B: 添加到dom上获取到的是dom
C: 添加到dom上获取到的是component实例
D: 替换值
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
4.[单选题](5分)
react事件系统到包含哪些？
A: 事件删除
B: 事件等待
C: 事件注册
D: 冒泡
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
5.[单选题](5分)
在react中哪个生命周期只调用一次？
A: getDefaultProps
B: componentWillReceiveProps
C: render
D: shouldComponentUpdate
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
6.[单选题](5分)
在react中属于实例期的生命周期有哪些？
A: componentWillReceiveProps
B: shouldComponentUpdate
C: componentWillMount
D: componentWillUnmount
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
7.[单选题](5分)
对于生命周期描述错误的是？
A: componentWillReceiveProps属于存在期
B: shouldComponentUpdate属于存在期
C: componentWillUnmount属于存在期
D: componentWillMount属于销毁期
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
8.[单选题](5分)
父子组件的通信最优的方案是使用, 知识点：组件通信 来源：大纲
A: props
B: 自定义事件
C: 回调函数
D: state
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
9.[单选题](5分)
子组件使用父组件的数据是属于那种通信方式， 知识点：组件通信 来源：大纲
A: 父子通信
B: 子父通信
C: 跨级通信
D: 同级通信
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
10.[单选题](5分)
父组件使用子组件的数据是属于那种通信方式， 知识点：组件通信 来源：大纲
A: 父子通信
B: 子父通信
C: 跨级通信
D: 同级通信
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
11. [多选题] (5分)
组件通讯一般包含哪几种
A: 父向子
B: 子向父
C: 没有嵌套的组件
D: 组件间不能通讯
正确答案：ABC
试题解析：
我的答案： ABC 
12. [多选题] (5分)
对于react获取dom描述正确的有？
A: ref添加到Compoennt上获取的是Compoennt实例
B: 添加到原生HTML上获取的是DOM
C: ReactDOM.findDOMNode，当参数是DOM，返回值就是该DOM
D: 当参数是Component获取的是该Component render方法中的DOM
正确答案：ABCD
试题解析：
我的答案： ABCD 
13. [多选题] (5分)
在react中ref和findDOMNOde区别描述正确的有？
A: refs可以拿子子组件的props/state/方法；
B: findDOMNOde拿到的是原生的标签相关属性；
C: 一个获取dom一个获取组件
D: refs可以获取到当前元素
正确答案：ABD
试题解析：
我的答案： AB 
14. [多选题] (5分)
在react中可以使用的事件类型有？
A: 合成事件
B: 原生事件
C: onChangStateSuccess
D: onChangStateError
正确答案：AB
试题解析：
我的答案： AB 
15. [多选题] (5分)
下面那些方案可以实现react子父组件通信  知识点：组件通信 来源：大纲
A: props回调函数
B: context
C: refs
D: 自定义事件
正确答案：ACD
试题解析：
我的答案： AC 
16. [判断题] (5分)
componentWillUnmount在这个函数中，可以做一些组件相关的清理工作，例如取消计时器、网络请求等
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
17. [判断题] (5分)
子向父传值可以使用自定义事件
正确答案： 错 
试题解析：
我的答案： 错 
18. [判断题] (5分)
没有嵌套关系的组件通讯可以同时调用一个父级给的回调函数
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
19. [判断题] (5分)
react中使用contenxt实现跨级组件通信    知识点：组件通信 来源：大纲
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
20. [判断题] (5分)
react中利用回调可以实现子父组件的通信        知识点：组件通信 来源：大纲
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
