已考试卷查看 关闭
试卷信息
试卷名称：	P0103-  
渐进式开发7
 	及格分数：	
90
试卷层级：	学院 : 网站工程	方向 : 	阶段 : 	课程 : 	单元 : 
已考试卷分析
全部[20]单选题[12]多选题[5]判断题[3]
试卷总分：100
1.[单选题](5分)
以下对proptypes验证描述正确的是？
A: 可以检测任意类型
B: 如果父组件没有传递props，proptypes检测会发生在defaultprops之后
C: 如果父组件没有传递props，proptypes检测会发生在defaultprops之前
D: 不可以定义默认值
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
2.[单选题](5分)
proptypes检测是否为一个元素使用什么方法？
A: PropTypes.element
B: PropTypes.text
C: PropTypes.nodes
D: PropTypes.el
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
3.[单选题](5分)
组件的默认props如何设置
A: defaultprops
B: initprops
C: initialprops
D: constructor
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
4.[单选题](5分)
虚拟元素可以理解为真实元素的对应，它的构建与更新是在哪里完成的？
A: 内存中
B: 硬盘中
C: 后台服务器
D: nodejs
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
5.[单选题](5分)
react中创建的虚拟元素可以分为几类？
A: 2
B: 1
C: 3
D: 4
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
6.[单选题](5分)
用javascript没描述html嵌套组合元素时，可以简单地被表示成什么？
A: json对象
B: 字符串
C: symbol对象
D: 数组
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
7.[单选题](5分)
如何渲染使用javascript对象表示html层层嵌套的元素?
A: 使用递归渲染
B: 使用阶乘渲染
C: 使用拼接字符串
D: 使用diff算法渲染
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
8.[单选题](5分)
以下生命周期描述错误的是？
A: componentWillReceiveProps属于存在期
B: shouldComponentUpdate属于存在期
C: componentWillUnmount属于存在期
D: componentDidUpdate组件更新结束之后执行，在初始化render时不执行
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
9.[单选题](5分)
在react中ref值是字符串，并且作用在组件上，那么通过refs获取返回的是   知识点：dom操作 来源：大纲
A: 组件实例
B: 组件对应的dom
C: 组件元素
D: document
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
10.[单选题](5分)
在react中单项数据流是指   知识点：组件状态 来源：大纲
A: props数据传递
B: state内部状态
C: 组件生命周期
D: 组件式开发流程
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
11.[单选题](5分)
父子组件通信属于 知识点：组件通信 来源：大纲
A: 子组件使用父组件的属性
B: 父组件使用子组件的属性
C: 组件的实例传递
D: 以上都不对
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
12.[单选题](5分)
react中组件组合使用props中那个属性获取：知识点：组件状态 来源：大纲
A: child
B: node
C: children
D: childrens
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
13. [多选题] (5分)
以下属于proptypes能检测的类型有？
A: array
B: bool
C: func
D: string
正确答案：ABCD
试题解析：
我的答案： ABCD 
14. [多选题] (5分)
react中创建的虚拟元素可以分为哪几类？
A: dom元素（DOM element）
B: 组件元素（component element）
C: 模块(module element)
D: 对象(Object element)
正确答案：AB
试题解析：
我的答案： AB 
15. [多选题] (5分)
在一个组件的子元素中使用注释，说法不正确的是？
A: 注释要用{}包起来
B: 在{}中使用//注释
C: 在{}中使用/**/注释
D: 在{}中使用<!==>注释
正确答案：BD
试题解析：
我的答案： BD 
16. [多选题] (5分)
shouldComponentUpdate生命周期描述正确的是？
A: 组件是否应当渲染新的props或state
B: 返回false表示跳过后续的生命周期方法
C: 在首次渲染期间或者调用了forceUpdate方法后，该方法不会被调用
D: 可以不用指定返回值
正确答案：ABC
试题解析：
我的答案： ABC 
17. [多选题] (5分)
下面那些事件属于react的合成事件  知识点：事件 来源：大纲
A: onScroll
B: onClick
C: onTap
D: onclick
正确答案：AB
试题解析：
我的答案： AB 
18. [判断题] (5分)
defaultProps比proptypes执行的慢
正确答案： 错 
试题解析：
我的答案： 错 
19. [判断题] (5分)
proptypes只可以验证类型，不能检测是否有值
正确答案： 错 
试题解析：
我的答案： 错 
20. [判断题] (5分)
react中state值的改变有2种方法      知识点：组件状态 来源：大纲
正确答案： 错 
试题解析：
我的答案： 错 
