已考试卷查看 关闭
试卷信息
试卷名称：	P0133-  
渐进式开发8
 	及格分数：	
90
试卷层级：	学院 : 网站工程	方向 : 	阶段 : 	课程 : 	单元 : 
已考试卷分析
全部[20]单选题[10]多选题[5]判断题[5]
试卷总分：100
1.[单选题](5分)
以下属于react-router-dom方法的有哪些？
A: BrowserRouter
B: router-view
C: router-link
D: router
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
2.[单选题](5分)
exact关键字的作用是什么？
A: 排除当前路由
B: 做路由的唯一匹配
C: 是否显示当前路由
D: 模糊匹配
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
3.[单选题](5分)
以下属于路由跳转正确的方式有？
A: <router-link to=“/path” />
B: <link to=“/path” />
C: ui-sref=“/path”
D: <router-link to={“/path”} />
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
4.[单选题](5分)
<Route>组件如何匹配到路由之后渲染某个组件
A: Component属性
B: path属性
C: link属性
D: src属性
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
5.[单选题](5分)
<Route>组件render属性的作用是什么？
A: 渲染一个优先级比component高的组件
B: 渲染一个优先级比component低的组件
C: 可以对组件做一些自定义操作
D: 组件中可以没有render方法
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
6.[单选题](5分)
什么情况会触发componentWillReceiveProps生命周期
A: 组件接收到新的props时
B: 组件接收到新的state时
C: 组件重新渲染时
D: 当前组件修改props的时候
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
7.[单选题](5分)
在react中对于findDOMNode说法正确的
A: 当参数是DOM，返回值就是该DOM
B: 当参数是Component获取的是该Component？
C: 当参数是Component获取的是该父级组件？
D: null
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
8.[单选题](5分)
在class创建的组件上定义props类型使用   知识点：组件状态 来源：大纲
A: static defaultProps = {}
B: static propTypes = {}
C: state
D: data
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
9.[单选题](5分)
在react指定只传递一个子代   知识点：组件状态 来源：大纲
A: PropTypes.element.isRequired
B: PropTypes.any.isRequired
C: PropTypes.func.isRequired
D: PropTypes.element
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
10.[单选题](5分)
要检查组件的属性，你需要配置特殊的：知识点：组件状态 来源：大纲
A: propTypes
B: props
C: data
D: scope
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
11. [多选题] (5分)
以下属于react-router-dom的组件有哪些？
A: Redirect
B: Link
C: Switch
D: HashRouter
正确答案：ABCD
试题解析：
我的答案： ABCD 
12. [多选题] (5分)
JSX中DOM元素的属性是标准规范属性，但例外的是？
A: class属性改为className
B: for属性改为htmlFor
C: style属性改为styleName
D: data属性改为htmlData
正确答案：AB
试题解析：
我的答案： AB 
13. [多选题] (5分)
以下描述react.createClass的特性正确的是？
A: React.createClass会自绑定函数方法
B: 属于es5书写形式
C: 和无状态组件差异不大
D: 用于创建组件
正确答案：ABD
试题解析：
我的答案： ABD 
14. [多选题] (5分)
ref的值如果是函数的，在组件销毁的时候执行时，不会传递下面那些东西    知识点：组件状态 来源：大纲
A: element
B: node
C: null
D: event对象
正确答案：ACD
试题解析：
我的答案： ACD 
15. [多选题] (5分)
props的值可以是哪些  知识点:props 来源：大纲
A: dom元素
B: 组件元素
C: 字符串
D: js表达式
正确答案：ABCD
试题解析：
我的答案： ABCD 
16. [判断题] (5分)
Router组件中component和render的区别不大
正确答案： 错 
试题解析：
我的答案： 错 
17. [判断题] (5分)
react路由里面只有一种BrowserRouter模式
正确答案： 错 
试题解析：
我的答案： 错 
18. [判断题] (5分)
exact关键字可以做严格匹配路由
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
19. [判断题] (5分)
static propTypes = { optionalString: string, }是正确的   知识点：props 来源：大纲
正确答案： 错 
试题解析：
我的答案： 错 
20. [判断题] (5分)
react中可以指定props的值是react元素   知识点：组件状态 来源：大纲
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
