已考试卷查看 关闭
试卷信息
试卷名称：	P0017-  
渐进式开发周2
 	及格分数：	
90
试卷层级：	学院 : 网站工程	方向 : 	阶段 : 	课程 : 	单元 : 
已考试卷分析
全部[40]单选题[20]多选题[10]判断题[10]
试卷总分：100
1.[单选题](3分)
以下对redux描述正确的选项是那个？
A: 管理应用复杂的状态
B: 只可以在react中使用
C: 可以在vue中使用
D: 是一个ui框架
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
2.[单选题](3分)
在redux中谁负责更新应用的state？
A: action
B: reducer
C: muations
D: actiontype
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
3.[单选题](3分)
在编写reducer函数时，需要接受哪些必要参数？
A: state和action
B: store和action
C: dispatch和action
D: actiontype和action
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
4.[单选题](3分)
在reducer函数中更新state的时候为了不修改state，可以使用以下哪些方法？
A: =
B: +
C: Object.assign()
D: Array.from
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
5.[单选题](3分)
以下属于Redirect组件属性的有？
A: title
B: href
C: src
D: to
正确答案： D 
试题解析：
我的答案： D 
6.[单选题](3分)
以下对proptypes验证描述正确的是？
A: 可以检测任意类型
B: 如果父组件没有传递props，proptypes检测会发生在defaultprops之后
C: 如果父组件没有传递props，proptypes检测会发生在defaultprops之前
D: 只可以检测五种类型
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
7.[单选题](3分)
proptypes检测是否为一个元素使用什么方法？
A: PropTypes.element
B: PropTypes.text
C: PropTypes.nodes
D: PropTypes.el
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
8.[单选题](3分)
如何设置组件的默认props
A: initprops
B: initialprops
C: defaultprops
D: staticprops
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
9.[单选题](3分)
exact关键字的作用是什么？
A: 排除当前路由
B: 做路由的唯一匹配
C: 是否显示当前路由
D: 不允许路由跳转
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
10.[单选题](3分)
以下属于路由跳转正确的方式有？
A: <router-link to=“/path” />
B: ui-sref=“/path”
C: <link to=“/path” />
D: <link src=“/path” />
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
11.[单选题](3分)
以下选项那个属于做路由唯一匹配的
A: isExact
B: hash
C: exact
D: link
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
12.[单选题](3分)
想获取当前匹配的路由的一些信息如何获取
A: $router
B: route对象
C: router对象
D: match对象
正确答案： D 
试题解析：
我的答案： D 
13.[单选题](3分)
什么情况下会触发componentWillReceiveProps这个生命周期
A: 组件接收到新的state时
B: 组件重新渲染时
C: 组件接收到新的props时
D: 当前组件修改props的时候
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
14.[单选题](3分)
class    constructor中必须要写的是什么？
A: this.state
B: this.props
C: super()
D: this.defaultProps
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
15.[单选题](3分)
使用以下哪个组件可以实现对当前所有子路由的遍历，并且对第一个匹配到的路径路由进行渲染
A: router
B: Switch
C: Link
D: exact
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
16.[单选题](3分)
以下属于react的存在期的有哪些？
A: shouldComponentUpdate
B: getDefaultProps
C: getInitialState
D: componentWillMount
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
17.[单选题](3分)
下列说法错误的是？
A: componentWillReceiveProps属于存在期
B: shouldComponentUpdate属于存在期
C: componentWillUnmount属于存在期
D: getDefaultProps属于存在期
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
18.[单选题](3分)
以下属于es6常用的数组循环的是哪些？
A: map
B: for
C: each
D: test
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
19.[单选题](3分)
以下对于findDOMNode说法正确的
A: 当参数是DOM，返回值就是该DOM
B: 当参数是Component获取的是该Component
C: 当参数是Component获取的是该父级组件
D: null
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
20.[单选题](3分)
以下对于ref说法正确的
A: 添加到Compoennt实例上获取到的是dom
B: 添加到dom上获取到的是component实例
C: 添加到dom上获取到的是dom
D: 替换值
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
21. [多选题] (2分)
以下哪些属于react-redux中的方法？
A: createStore
B: applyMiddleware
C: Provider
D: Router
正确答案：AB
试题解析：
我的答案： BC 
22. [多选题] (2分)
createdStore方法创建的store是一个对象，它包含以下哪些方法？
A: getState()
B: dispatch(action)
C: subscribe(listener)
D: replaceReducer(nextReducer)
正确答案：ABCD
试题解析：
我的答案： ABCD 
23. [多选题] (2分)
redux中包含哪些内容？
A: action
B: reducer
C: mutations
D: 组件
正确答案：AB
试题解析：
我的答案： AB 
24. [多选题] (2分)
一般action要注意的问题是哪些？
A: action内必须有一个type字段
B: 还需要一个参数
C: action可以返回一个字符串
D: action可以返回一个数组
正确答案：AB
试题解析：
我的答案： AB 
25. [多选题] (2分)
redux的三大原则是哪些？
A: 单一数据源
B: State 是只读的
C: 使用纯函数来执行修改
D: 数据双向绑定
正确答案：ABC
试题解析：
我的答案： ABC 
26. [多选题] (2分)
以下属于reducer禁止操作的事情有哪些？
A: 修改传入参数
B: 执行有副作用的操作
C: 调用非纯函数
D: 更新state
正确答案：ABC
试题解析：
我的答案： ABC 
27. [多选题] (2分)
以下哪些属于路由history对象的方法和属性？
A: location
B: replace
C: go
D: push
正确答案：ABCD
试题解析：
我的答案： ABCD 
28. [多选题] (2分)
在开发react应用中处理路由时需要用到组件有哪些？
A: Redirect
B: Link
C: Switch
D: HashRouter
正确答案：ABCD
试题解析：
我的答案： ABCD 
29. [多选题] (2分)
在react路由中Route组件有哪些方式可以渲染组件？
A: Redirect
B: component
C: render
D: src
正确答案：BC
试题解析：
我的答案： BC 
30. [多选题] (2分)
以下不属于match对象获取内容范围的是？
A: child
B: children
C: path
D: isExact
正确答案：AB
试题解析：
我的答案： AB 
31. [判断题] (2分)
做路由唯一匹配的方法是给Route组件加exact关键字
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
32. [判断题] (2分)
match.params可以获取path中包含的额外数据
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
33. [判断题] (2分)
实现路由重定向需要用到direct组件
正确答案： 错 
试题解析：
我的答案： 错 
34. [判断题] (2分)
react-router-dom中只有一种路由模式 是 browserrouter
正确答案： 错 
试题解析：
我的答案： 错 
35. [判断题] (2分)
js中有个match方法是做正则匹配的
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
36. [判断题] (2分)
defaultProps比proptypes执行的慢
正确答案： 错 
试题解析：
我的答案： 错 
37. [判断题] (2分)
从reactv15.5开始react.proptypes已经弃用，建议使用prop-types库
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
38. [判断题] (2分)
proptypes只可以验证类型，不能检测是否有值
正确答案： 错 
试题解析：
我的答案： 错 
39. [判断题] (2分)
Router组件中component和render的区别不大
正确答案： 错 
试题解析：
我的答案： 错 
40. [判断题] (2分)
react路由里面只有一种BrowserRouter模式
正确答案： 错 
试题解析：
我的答案： 错 
