已考试卷查看 关闭
试卷信息
试卷名称：	P0067-  
渐进式开发周考3
 	及格分数：	
90
试卷层级：	学院 : 网站工程	方向 : 	阶段 : 	课程 : 	单元 : 
已考试卷分析
全部[40]单选题[20]多选题[10]判断题[10]
试卷总分：100
1.[单选题](3分)
调用 setState() 时，React 会不会将你提供的对象合并到当前状态?
A: 会
B: 不会
C: 有时候会
D: 有时候不会
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
2.[单选题](3分)
在 React 当中 Element 和 Component 描述错误的是？
A: 一个 React element 是一些 UI 的对象表示
B: 一个 React Component 是一个函数或一个类
C: React Component返回 React element
D: react中 Component和Element没区别
正确答案： D 
试题解析：
我的答案： D 
3.[单选题](3分)
修饰器（Decorator）函数描述正确的是？
A: 用来修改类的行为
B: 不能修改类的行为
C: 用来修改函数
D: 用来修改函数的行为
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
4.[单选题](3分)
react定义组件有几种方式
A: 1
B: 2
C: 3
D: 4
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
5.[单选题](3分)
对于受控组件说法正确的是？
A: 你应该始终传一个value属性进去，并且注册一个onChange的辅助方法来让组件变得可变
B: 一个受控的组件自己维护自己的state
C: 没有value属性
D: 没办法更改value
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
6.[单选题](3分)
下面jsx语法编写正确的是      知识点：jsx 来源：大纲
A: <div class="name"></div>
B: <div classname="name"></div>
C: <div className="name"></div>
D: <div ClassName="name"></div>
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
7.[单选题](3分)
展示组件的创建方式应该使用   知识点：react组件  来源：大纲
A: 函数式
B: class
C: creatClass
D: prototype
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
8.[单选题](3分)
下面那种修改state的方式是正确的    知识点：组件状态   来源：大纲
A: name="aaa"
B: this.name="aaa"
C: this.state.name="aaa"
D: this.setState({name:'aaa'})
正确答案： D 
试题解析：
我的答案： D 
9.[单选题](3分)
在路由对应的组件内部的组件如果要获取 match属性则需要 知识点：react组件  来源：大纲
A: withRouter()
B: history()
C: location()
D: match()
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
10.[单选题](3分)
在react中ref的值是函数的话，在组件销毁的时候会给ref函数中传入 知识点：dom操作  来源：大纲
A: 字符串
B: null
C: 对象
D: 布尔
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
11.[单选题](3分)
react中应用什么技术保证高速的UI渲染   知识点：优化  来源：大纲
A: 虚拟DOM
B: 单向数据流
C: 双向绑定
D: MVC设计模式
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
12.[单选题](3分)
ref作用在dom元素上的时候使用refs获取对应的ref返回的是  知识点：dom操作  来源：大纲
A: 组件对应的dom
B: 组件对应的实例
C: dom
D: 以上都不对
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
13.[单选题](3分)
在react中列表遍历渲染，通过什么方法可以提高虚拟dom的效率。
     知识点：优化 来源：大纲
A: shouldComponentUpdate
B: 添加key
C: DOM
D: 添加Id
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
14.[单选题](3分)
在react合成事件中this默认情况下是  知识点：事件处理  来源：大纲
A: window
B: dom
C: null
D: undefined
正确答案： D 
试题解析：
我的答案： D 
15.[单选题](3分)
react中如何实现vue中v-model的效果  知识点：事件处理  来源：大纲
A: v-model
B: ng-model
C: 受控组件
D: r-model
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
16.[单选题](3分)
<Redirect>组件是用来干什么的    知识点：事件处理  来源：大纲
A: 重定向
B: 跳转新页面
C: 替换当前页面
D: 关闭页面
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
17.[单选题](3分)
Provider组件需要传递什么内容    知识点：redux 通信来源：大纲
A: state
B: store
C: props
D: context
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
18.[单选题](3分)
redux中添加中间件需要使用那个方法   知识点：redux  来源：大纲
A: combineReducers
B: applyMiddleware
C: bindActionCreators
D: compose
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
19.[单选题](3分)
下面那个中间件可以用来实现异步action 知识点：redux  来源：大纲
A: redux-thunk
B: redux-logger
C: react-logger
D: react-thunk
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
20.[单选题](3分)
action中必须存在什么属性   知识点：redux   来源：大纲
A: name
B: type
C: age
D: reducers
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
21. [多选题] (2分)
下面那些事件是react支持的事件,  知识点：事件处理 来源：大纲
A: click
B: onFocus
C: onChange
D: tap
正确答案：BC
试题解析：
我的答案： BC 
22. [多选题] (2分)
下面那些方法是属于store的方法    知识点：redux 来源：大纲
A: getState()
B: dispatch(action)
C: subscribe(listener)
D: createStore()
正确答案：ABC
试题解析：
我的答案： ABC 
23. [多选题] (2分)
redux连接到 React我们需要   知识点redux 来源：大纲
A: 渲染之前将根组件包装进 <Provider>
B: 通过 react-redux 提供的 connect() 方法将包装好的组件连接到Redux
C: 定义reducer
D: 定义action
正确答案：ABCD
试题解析：
我的答案： ABCD 
24. [多选题] (2分)
redux的3大原则是    知识点：redux 来源：大纲
A: State 是只读的
B: 单一数据源
C: 使用Reducer 来执行修改
D: 和vuex一样
正确答案：ABC
试题解析：
我的答案： ABC 
25. [多选题] (2分)
react的优化方法有   知识点：优化 来源：大纲
A: 组件执行 shouldComponentUpdate 方法，自行决定是否更新
B: 给列表中的组件添加key属性
C: 使用PureRenderMixin
D: 组件执行 componentWillReceiveProps 方法，自行决定是否更新
正确答案：ABC
试题解析：
我的答案： ABC 
26. [多选题] (2分)
react中更新UI的方式都有哪些？
A: ReactDOM.render()
B: this.setState()
C: 使用redux更改数据
D: click
正确答案：ABC
试题解析：
我的答案： ABC 
27. [多选题] (2分)
在react中给事件绑定this的方法正确的是？
A: <button onClick={this.deleteRow.bind(this, id)}>Delete Row</button>
B: 在constructor构造函数中使用 this.deleteRow=this.deleteRow.bind(this)
C: <button onClick={this.deleteRow}>Delete Row</button>
D: <button onClick={(e) => this.deleteRow(e)}>Delete Row</button>
正确答案：ABD
试题解析：
我的答案： ABD 
28. [多选题] (2分)
react元素可以是以下什么？
A: dom标签
B: 自定义组件
C: class
D: div
正确答案：ABD
试题解析：
我的答案： ABD 
29. [多选题] (2分)
shouldComponentUpdate 返回值不是什么？
A: number
B: 布尔值
C: string
D: array
正确答案：ACD
试题解析：
我的答案： ACD 
30. [多选题] (2分)
以下属于reducer禁止操作的事情有哪些？
A: 修改传入参数
B: 执行有副作用的操作，如 API 请求和路由跳转
C: 调用非纯函数，如 Date.now() 或 Math.random()
D: 更新state
正确答案：ABC
试题解析：
我的答案： ABC 
31. [判断题] (2分)
必须使用createStore才能创建store 知识点：dom操作  来源：大纲
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
32. [判断题] (2分)
react中使用了虚拟dom提高了ui渲染  知识点：dom操作 来源：大纲
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
33. [判断题] (2分)
在react中和redux关联的时候必须使用connect函数   知识点：redux  来源：大纲
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
34. [判断题] (2分)
this.state.name="aaa"可以修改state值，并且触发渲染   知识点：状态  来源：大纲
正确答案： 错 
试题解析：
我的答案： 错 
35. [判断题] (2分)
redux只能使用在react中    知识点：状态  来源：大纲
正确答案： 错 
试题解析：
我的答案： 错 
36. [判断题] (2分)
react中的事件都需要addEventListener监听 ？
正确答案： 错 
试题解析：
我的答案： 错 
37. [判断题] (2分)
组件的返回值只能有一个根元素
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
38. [判断题] (2分)
react有更新时一定会更新整个dom树
正确答案： 错 
试题解析：
我的答案： 错 
39. [判断题] (2分)
高阶组件是纯函数，没有副作用
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
40. [判断题] (2分)
在React中，是把真实的DOM转换成JavaScript对象树，也就是所谓的虚拟DOM。
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 错 
