已考试卷查看 关闭
试卷信息
试卷名称：	P0003-  
渐进式开发1
 	及格分数：	
90
试卷层级：	学院 : 网站工程	方向 : 	阶段 : 	课程 : 	单元 : 
已考试卷分析
全部[20]单选题[10]多选题[5]判断题[5]
试卷总分：100
1.[单选题](5分)
react属于什么模式的框架
A: mvc
B: mvvm
C: mvp
D: 只做视图层
正确答案： D 
试题解析：
我的答案： D 
2.[单选题](5分)
jsx是什么？
A: 一个第三方包
B: HTML和JavaScript混写的语法，当遇到<，JSX就当HTML解析，遇到{就当JavaScript解析
C: 一种框架
D: js的一个方法
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
3.[单选题](5分)
react进行渲染元素时要使用什么包或者类库
A: react-dom
B: render
C: components
D: component
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
4.[单选题](5分)
在react中对元素描述正确的是？
A: 元素是react应用中最小的构建单元
B: 元素是必须通过react.component生成
C: 元素是虚拟的
D: 元素必须是双标签
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
5.[单选题](5分)
react-dom包描述正确的是？
A: 提供了 DOM 特定的方法
B: 所有组件都可以使用其获取dom
C: 可以使用其创建组件
D: 操作dom的包
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
6.[单选题](5分)
react-dom中的render方法作用描述错误的是?
A: 第一个参数是要渲染的react元素
B: 第二个参数是要渲染到的容器
C: 不会修改容器节点
D: 会修改容器节点
正确答案： D 
试题解析：
我的答案： D 
7.[单选题](5分)
react的作者是谁？
A: google
B: facebook
C: 百度
D: 阿里
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
8.[单选题](5分)
Babel 转译器会把 JSX 转换成一个？，知识点：jsx 来源：大纲
A: html结构
B: css
C: es6中的class
D: React.createElement() 的方法调用。
正确答案： D 
试题解析：
我的答案： D 
9.[单选题](5分)
React中提高性能优化dom操作的方案是使用？，知识点：jsx 来源：大纲
A: 虚拟dom
B: 组件
C: 样式元素
D: 组件元素
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
10.[单选题](5分)
下面那个jsx语法是正确的，知识点：jsx 来源：大纲
A: <div class='name'></div>
B: <div className='name'></div>
C: <div classname='name' ></div>
D: <div className='name'>
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
11. [多选题] (5分)
对jsx描述正确的是
A: JSX必须严格闭合。
B: jsx使用javascript
C: 语法跟html非常相似
D: 不可以使用条件判断
正确答案：ABC
试题解析：
我的答案： ABC 
12. [多选题] (5分)
对虚拟dom描述正确的是？
A: 它直接用JavaScript实现了DOM树
B: 组件的HTML结构并不会直接生成DOM，而是映射生成虚拟的JavaScript DOM结构
C: React又通过在这个虚拟DOM上实现了一个 diff 算法找出最小变更，再把这些变更写入实际的DOM中
D: 这个虚拟DOM以JS结构的形式存在，计算性能会比较好，而且由于减少了实际DOM操作次数，性能会有较大提升
正确答案：ABCD
试题解析：
我的答案： ABCD 
13. [多选题] (5分)
React中元素类型有，知识点：jsx 来源：大纲
A: DOM元素
B: 注释元素
C: 样式元素
D: 组件元素
正确答案：AD
试题解析：
我的答案： AD 
14. [多选题] (5分)
下面关于React描述正确的是，知识点：jsx 来源：大纲
A: 使用虚拟dom
B: 组件化开发
C: 单项数据流
D: 指令优化
正确答案：ABC
试题解析：
我的答案： ABC 
15. [多选题] (5分)
下面关于JSX编写错误的是，知识点：jsx 来源：大纲
A: <div class="wrap"></div>
B: <div className="wrap"></div>
C: <a className="link"><a>
D: <!--注释-->
正确答案：ACD
试题解析：
我的答案： ACD 
16. [判断题] (5分)
react中渲染元素使用react-dom包
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
17. [判断题] (5分)
jsx语法中不可以书写条件
正确答案： 错 
试题解析：
我的答案： 错 
18. [判断题] (5分)
在React中，是把真实的DOM转换成JavaScript对象树，也就是所谓的虚拟DOM。
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
19. [判断题] (5分)
react特性和其他主流mvvm框架一直
正确答案： 错 
试题解析：
我的答案： 错 
20. [判断题] (5分)
react实现了angular的内容可以写指令，服务，过滤器，知识点：jsx 来源：大纲
正确答案： 错 
试题解析：
我的答案： 错 
