已考试卷查看 关闭
试卷信息
试卷名称：	P0027-  
渐进式开发2
 	及格分数：	
90
试卷层级：	学院 : 网站工程	方向 : 全栈开发方向	阶段 : 专业高级阶段	课程 : 第5门：渐进式框架开发	单元 : 第二单元：React组件
已考试卷分析
全部[20]单选题[10]多选题[5]判断题[5]
试卷总分：100
1.[单选题](5分)
react的数据流方式是什么？
A: 单向数据流
B: 双向数据流
C: 没有规定数据流方式
D: 自下向上单向数据流
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
2.[单选题](5分)
props和state描述正确的是？
A: 尽可能使用props当做数据源，state用来存放状态值
B: 不必区分，都是操作数据
C: 可以直接使用this.props修改内容
D: 直接可以使用this.state修改数据
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
3.[单选题](5分)
对于组件数据通讯描述正确的是
A: 父组件通过state传递给子组件
B: 父组件通过props传递给子组件
C: 父组件通过setstate传递给子组件
D: 子组件通过修改props更新父级参数
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
4.[单选题](5分)
如何在react.component形式中定义state
A: 默认生成
B: getInitialState
C: getDefaultState
D: constructor中直接设置this.state
正确答案： D 
试题解析：
我的答案： D 
5.[单选题](5分)
如何在react.component中定义默认的props
A: 默认生成
B: componentName.defaultProps = {}
C: getDefaultProps
D: defaultProps
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
6.[单选题](5分)
react.component定义的组件中某个方法里默认打印this结果是什么
A: undefined
B: not definde
C: react.component类
D: react
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
7.[单选题](5分)
react中组件的数据传递，知识点：react组件 来源：大纲
A: state
B: data
C: props
D: 本地存储
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
8.[单选题](5分)
如果一个列表没有行为，没有状态，应该使用那种组件定义的方式，知识点：react组件 来源：大纲
A: class定义
B: 函数定义
C: creatClass定义
D: 以上都不对
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
9.[单选题](5分)
在react中数据流动是什么规则，知识点：react组件 来源：大纲
A: 单项数据流
B: 双向数据绑定
C: 函数传参
D: data传参
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
10.[单选题](5分)
react中组件内部状态是，知识点：react组件 来源：大纲
A: props
B: data
C: state
D: start
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
11. [多选题] (5分)
无状态组件的特点？
A: 组件不会被实例化，整体渲染性能得到提升
B: 组件不能访问this对象
C: 组件无法访问生命周期的方法
D: 无状态组件只能访问输入的props，同样的props会得到同样的渲染结果，不会有副作用
正确答案：ABCD
试题解析：
我的答案： ABCD 
12. [多选题] (5分)
以下属于react定义组件方式的有？
A: 函数式的无状态组件
B: es5原生方式react.createClass
C: es6形式的extends react.component
D: const
正确答案：ABC
试题解析：
我的答案： ABC 
13. [多选题] (5分)
react.createClass的特性？
A: React.createClass会自绑定函数方法
B: 属于es5书写形式
C: 和无状态组件差异不大
D: 用于生成一个组件类
正确答案：ABD
试题解析：
我的答案： ABC 
14. [多选题] (5分)
react.component的特性？
A: 是以ES6的形式来创建react的组件的
B: 创建的组件，其成员函数不会自动绑定this
C: 和无状态组件差异不大
D: 至少有一个render方法
正确答案：ABD
试题解析：
我的答案： ABC 
15. [多选题] (5分)
react.component绑定this的方法有哪些
A: this.handleClick = this.handleClick.bind(this); //构造函数中绑定
B: <div onClick={this.handleClick.bind(this)}></div> //使用bind来绑定
C: <div onClick={()=>this.handleClick()}></div> //使用arrow function来绑定
D: 使用on来绑定
正确答案：ABC
试题解析：
我的答案： ABC 
16. [判断题] (5分)
？props是property的缩写，可以理解为HTML标签的attribute。
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
17. [判断题] (5分)
state和props差异不大，可以不用区分设置
正确答案： 错 
试题解析：
我的答案： 错 
18. [判断题] (5分)
修改当前组件的state时必须使用setstate
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
19. [判断题] (5分)
react中可以使用$parent获取到父组件，知识点：react组件 来源：大纲
正确答案： 错 
试题解析：
我的答案： 错 
20. [判断题] (5分)
react中组件内部状态需要写到data里面，知识点：react组件 来源：大纲
正确答案： 错 
试题解析：
我的答案： 错 
