已考试卷查看 关闭
试卷信息
试卷名称：	P0066-  
渐进式开发3
 	及格分数：	
90
试卷层级：	学院 : 网站工程	方向 : 	阶段 : 	课程 : 	单元 : 
已考试卷分析
全部[20]单选题[10]多选题[5]判断题[5]
试卷总分：100
1.[单选题](5分)
componentWillUnmount这个生命周期在react中的作用是什么？
A: 接收到新的props或者state后
B: 组件被移除之前被调用，可以用于做一些清理工作
C: 完成渲染新的props或者state后调用
D: 组件是否应当渲染新的props或state
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
2.[单选题](5分)
什么情况下会触发componentWillReceiveProps这个生命周期
A: 组件接收到新的props时
B: 组件接收到新的state时
C: 组件重新渲染时
D: 当前组件修改props的时候
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
3.[单选题](5分)
以下哪些生命周期只调用一次？
A: getDefaultProps
B: componentWillReceiveProps
C: render
D: shouldComponentUpdate
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
4.[单选题](5分)
下面那个方法能使组件调用自身的render()方法重新渲染组件
A: forceUpdate
B: update
C: beforeupdate
D: afterupdate
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
5.[单选题](5分)
以下属于实例期的有哪些？
A: componentWillReceiveProps
B: shouldComponentUpdate
C: componentWillMount
D: componentWillUnmount
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
6.[单选题](5分)
以下描述错误的是？
A: componentWillReceiveProps属于存在期
B: shouldComponentUpdate属于存在期
C: componentWillUnmount属于存在期
D: componentDidUpdate组件更新结束之后执行，在初始化render时不执行
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
7.[单选题](5分)
下面方法中那个方法是需要创建并返回一个虚拟dom,  知识点：生命周期 来源：大纲
A: componentDidMount
B: componentWillMount
C: render
D: shouldComponentUpdate
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
8.[单选题](5分)
在react修改数据使用,  ,  知识点：生命周期 来源：大纲
A: setState
B: state
C: this.state
D: props
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
9.[单选题](5分)
组件的 props 或者 state 的改变不需要重新渲染可以使用那个方法控制,  ,  知识点：生命周期 来源：大纲
A: componentWillReceiveProps
B: componentWillUpdate
C: shouldComponentUpdate
D: render
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
10.[单选题](5分)
componentWillUnmount主要的任务是,  来源：大纲
A: 创建事件监听器
B: 实例化state
C: 改变state
D: 清理和销毁
正确答案： D 
试题解析：
我的答案： D 
11. [多选题] (5分)
以下属于react存在期的生命周期有哪些？
A: componentWillReceiveProps
B: shouldComponentUpdate
C: componentWillUpdate
D: componentWillMount
正确答案：ABC
试题解析：
我的答案： ABC 
12. [多选题] (5分)
componentWillReceiveProps描述正确的是？
A: 组件接收到新的props时调用
B: 并将其作为参数nextProps使用
C: 此时可以更改组件props及state
D: 组件接收新的state
正确答案：ABC
试题解析：
我的答案： ABC 
13. [多选题] (5分)
react存在期包含那些方法,  知识点：生命周期 来源：大纲
A: componentWillReceiveProps
B: shouldComponentUpdate
C: componentWillUpdate
D: componentDidUpdate
正确答案：ABCD
试题解析：
我的答案： ABCD 
14. [多选题] (5分)
下面那些生命周期执行一次,  知识点：生命周期 来源：大纲
A: componentDidMount
B: render
C: getDefaultProps
D: componentWillReceiveProps
正确答案：AB
试题解析：
我的答案： AB 
15. [多选题] (5分)
在state修改后那个生命周期不会执行,  知识点：生命周期 来源：大纲
A: componentWillReceiveProps
B: shouldComponentUpdate
C: render
D: getInitialState
正确答案：AD
试题解析：
我的答案： AD 
16. [判断题] (5分)
render函数是必写的函数否则组件无法正常显示
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
17. [判断题] (5分)
初始化每个实例的state只能使用getInitialState
正确答案： 错 
试题解析：
我的答案： 错 
18. [判断题] (5分)
react设置默认的props只能使用getDefaultProps
正确答案： 错 
试题解析：
我的答案： 错 
19. [判断题] (5分)
componentWillReceiveProps可以修改props或者state
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
20. [判断题] (5分)
当组件的state改变先执行shouldComponentUpdate在执行render,  知识点：生命周期 来源：大纲
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
