已考试卷查看 关闭
试卷信息
试卷名称：	P0017-  
渐进式开发4
 	及格分数：	
90
试卷层级：	学院 : 网站工程	方向 : 	阶段 : 	课程 : 	单元 : 
已考试卷分析
全部[20]单选题[8]多选题[6]判断题[6]
试卷总分：100
1.[单选题](5分)
以下对于findDOMNode说法正确的
A: 当参数是DOM，返回值就是该DOM
B: 当参数是Component获取的是该Component？
C: 当参数是Component获取的是该父级组件？
D: null
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
2.[单选题](5分)
以下对于ref说法正确的
A: 添加到Compoennt实例上获取到的是dom
B: 添加到dom上获取到的是dom
C: 添加到dom上获取到的是component实例
D: 替换值
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
3.[单选题](5分)
ReactDOM.findDOMNode(this)返回的是,  知识点：dom操作 来源：大纲
A: 组件实例相对应的DOM节点
B: 获取到当前的对象
C: 获取到body
D: 获取到当前组件实例
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
4.[单选题](5分)
ref的值如果是回调函数的话，那么这个回调函数会在什么时候执行,  知识点：dom操作 来源：大纲
A: 通过refs调用的时候
B: render后
C: render之前调用
D: 组件卸载前
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
5.[单选题](5分)
ref的值如果是回调函数（使用箭头函数）的话，那么这个回调函数内部的this指的是,  知识点：dom操作 来源：日考
A: window
B: 当前dom
C: 当前组件实例
D: react－dom
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
6.[单选题](5分)
吧ref放到原生的DOM组件中，我们可以通过refs获取到,  知识点：dom操作 来源：大纲
A: DOM节点
B: 组件实例
C: 组件对象
D: 组件原型
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
7.[单选题](5分)
findDOMNode是那个对象的方法,  知识点：dom操作 来源：大纲
A: react
B: react-router
C: react-dom
D: Component
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
8.[单选题](5分)
在react在jsx表达式中循环输出jsx可以使用,  知识点：dom操作 来源：大纲
A: for
B: map
C: filter
D: each
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
9. [多选题] (5分)
react中获取dom有哪些方法
A: ref
B: findDOMNode
C: unmountComponentAtNode
D: publish
正确答案：AB
试题解析：
我的答案： AB 
10. [多选题] (5分)
以下对于react获取dom说法正确的有？
A: ref添加到Compoennt上获取的是Compoennt实例
B: 添加到原生HTML上获取的是DOM
C: ReactDOM.findDOMNode，当参数是DOM，返回值就是该DOM
D: 当参数是Component获取的是该Component render方法中的DOM
正确答案：ABCD
试题解析：
我的答案： ABCD 
11. [多选题] (5分)
对于ref和findDOMNOde区别描述正确的有？
A: refs可以拿子子组件的props/state/方法；
B: findDOMNOde拿到的是原生的标签相关属性；
C: 一个获取dom一个获取组件
D: refs会影响性能
正确答案：ABD
试题解析：
我的答案： AB 
12. [多选题] (5分)
ref的值可以是,  知识点：dom操作 来源：日考
A: 字符串
B: 布尔值
C: 数字
D: 回调函数
正确答案：AD
试题解析：
我的答案： AB 
13. [多选题] (5分)
ref可以使用下面那种方法调用,  知识点：dom操作 来源：大纲
A: this.refs['refname']
B: this.refs.refname
C: this.ref
D: refs
正确答案：AB
试题解析：
我的答案： AB 
14. [多选题] (5分)
下面那些方法是react-dom提供的,  知识点：dom操作 来源：大纲
A: render()
B: findDOMNode()
C: append()
D: addClass()
正确答案：AB
试题解析：
我的答案： AB 
15. [判断题] (5分)
ref和findDOMNOde没什么区别都是获取dom
正确答案： 错 
试题解析：
我的答案： 错 
16. [判断题] (5分)
refs可以拿子子组件的props/state/方法
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
17. [判断题] (5分)
findDOMNode当参数是Component获取的是该Component render方法中的DOM
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
18. [判断题] (5分)
react中可以通过findDOMNode(组件实例) 返回对应dom,  知识点：dom操作 来源：大纲
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
19. [判断题] (5分)
ref的值可以是数字,  知识点：dom操作 来源：大纲
正确答案： 错 
试题解析：
我的答案： 错 
20. [判断题] (5分)
通过refs可以获取使用ref设置属性的dom,  知识点：dom操作 来源：大纲
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
