已考试卷查看 关闭
试卷信息
试卷名称：	P0064-  
渐进式开发9
 	及格分数：	
90
试卷层级：	学院 : 网站工程	方向 : 	阶段 : 	课程 : 	单元 : 
已考试卷分析
全部[20]单选题[10]多选题[5]判断题[5]
试卷总分：100
1.[单选题](5分)
使用es6 class类定义组件的时候 constructor函数中必须要写什么？
A: super()
B: this.state
C: this.props
D: this.defaultProps
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
2.[单选题](5分)
使用以下哪个组件可以实现对当前所有子路由的遍历，并且对第一个匹配到的路径路由进行渲染
A: router
B: Link
C: Switch
D: exact
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
3.[单选题](5分)
componentWillUnmount生命周期的作用是？ 
A: 接收到新的props或者state后
B: 组件被移除之前被调用，可以用于做一些清理工作
C: 完成渲染新的props或者state后调用
D: 组件是否应当渲染新的props或state
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
4.[单选题](5分)
会触发componentWillReceiveProps这个生命周期的情况是？
A: 组件接收到新的props时
B: 组件接收到新的state时
C: 组件重新渲染时
D: 当前组件修改props的时候
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
5.[单选题](5分)
只调用一次的生命周期是？
A: getDefaultProps
B: componentWillReceiveProps
C: render
D: shouldComponentUpdate
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
6.[单选题](5分)
在react中属于实例期的生命周期都有哪些？
A: componentWillReceiveProps
B: shouldComponentUpdate
C: componentWillMount
D: componentWillUnmount
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
7.[单选题](5分)
在react中如何将input输入的值和state状态绑定到一起   知识点：dom操作 来源：大纲
A: v-model
B: ng-model
C: 受控组件
D: r-model
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
8.[单选题](5分)
在react合成事件中的事件名称的定义规则是   知识点：组件状态 来源：大纲
A: 首字母大写
B: 使用驼峰命名
C: 使用html原生事件名称
D: 数字＋字母组合
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
9.[单选题](5分)
在react中textarea使用什么控制内容  知识点：组件状态 来源：大纲
A: text
B: html
C: value
D: innerText
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
10.[单选题](5分)
ref的是函数的，那这个函数如何触发：知识点：组件状态 来源：大纲
A: 自动触发
B: 在componentWillMount中触发
C: render中触发
D: constructor中触发
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
11. [多选题] (5分)
以下哪些属于react-router-dom中的组件
A: Switch
B: Route
C: Link
D: router
正确答案：ABC
试题解析：
我的答案： ABC 
12. [多选题] (5分)
Redirect中有哪些属性
A: to
B: push
C: from
D: next
正确答案：ABC
试题解析：
我的答案： ABC 
13. [多选题] (5分)
history 对象有哪些属性和方法？ 
A: location
B: replace
C: go
D: push
正确答案：ABCD
试题解析：
我的答案： ABCD 
14. [多选题] (5分)
Route 组件可以接收以下哪些props？ 
A: component
B: render
C: src
D: href
正确答案：AB
试题解析：
我的答案： AB 
15. [多选题] (5分)
react中针对于表单的处理有  知识点：组件状态 来源：大纲
A: 受控组件
B: 非受控组件
C: model
D: scope
正确答案：AB
试题解析：
我的答案： AB 
16. [判断题] (5分)
Router组件可以使用嵌套的写法
正确答案： 错 
试题解析：
我的答案： 对 
17. [判断题] (5分)
exact关键字的作用是做路径的唯一匹配 
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
18. [判断题] (5分)
react 中textarea的值是通过text绑定的state值的同步       知识点：组件状态 来源：大纲
正确答案： 错 
试题解析：
我的答案： 错 
19. [判断题] (5分)
react中select中通过selected设置select默认值绑定到state中   知识点：props 来源：大纲
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
20. [判断题] (5分)
react中可以通过onchange事件绑定input的输入同步       知识点：组件状态 来源：大纲
正确答案： 错 
试题解析：
我的答案： 错 
