已考试卷查看 关闭
试卷信息
试卷名称：	P0366-  
渐进式开发2周考
 	及格分数：	
90
试卷层级：	学院 : 网站工程	方向 : 	阶段 : 	课程 : 	单元 : 
已考试卷分析
全部[40]单选题[20]多选题[10]判断题[10]
试卷总分：100
1.[单选题](2分)
合并多个reducer使用那个函数  知识点：redux   来源：大纲
A: createStore
B: combineReducers
C: applyMiddleware
D: bindActionCreators
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
2.[单选题](2分)
Provider组件需要传递    知识点：redux 通信来源：大纲
A: state
B: store
C: props
D: context
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
3.[单选题](2分)
react中跨级通信最优的方案是：知识点：组件通信 来源：大纲
A: props逐层传递
B: context
C: 回调函数
D: 自定义事件
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
4.[单选题](2分)
react中控制路由跳转的组件使用  ：知识点：路由 来源：大纲
A: a
B: href
C: Link
D: Route
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
5.[单选题](2分)
谁在redux中dispatch方法属于    知识点：redux 来源：大纲
A: store实例
B: actions
C: reducers
D: state
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
6.[单选题](2分)
在react中用来做重定向的组件是   ：知识点：路由 来源：大纲
A: Redirect
B: Switch
C: Link
D: Route
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
7.[单选题](2分)
读取state中value的值应该使用 知识点：组件状态   来源：大纲
A: this.value
B: this.props.value
C: this.state.value
D: 以上都不对
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
8.[单选题](2分)
在react中如何将input输入的值和state状态绑定到一起   知识点：dom操作 来源：大纲
A: v-model
B: ng-model
C: 受控组件
D: r-model
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
9.[单选题](2分)
在react路由link组件中那个属性用来控制路由的跳转  知识点：路由 通信来源：大纲
A: to
B: path
C: exact
D: render
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
10.[单选题](2分)
在react合成事件中的事件名称的定义规则是   知识点：组件状态 来源：大纲
A: 首字母大写
B: 使用驼峰命名
C: 使用html原生事件名称
D: 数字＋字母组合
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
11.[单选题](2分)
react合成事件中通过什么阻止事件默认行为  知识点：事件处理  来源：大纲
A: return false
B: e.stop
C: e.preventDefault
D: return null
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
12.[单选题](2分)
react中组件不需要状态和生命周期，只是做静态展示应该使用什么组件创建方式  知识点：组件创建  来源：大纲
A: creactClass
B: class类声明
C: 函数式
D: 变量式
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
13.[单选题](2分)
setState的第二参数是干什么的   知识点：react状态  来源：大纲
A: state值修改完成的回调
B: state改变之前的拦截器
C: state新的值
D: state值改变时修改state的最后机会
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
14.[单选题](2分)
jsx中class的替代方案是 知识点：组件状态 通信来源：大纲
A: class
B: Class
C: className
D: ClassName
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
15.[单选题](2分)
渲染与位置匹配的第一个子元素<Route> 或 <Redirect> 使用   知识点：路由  来源：大纲
A: Route
B: Redirect
C: Switch
D: HashRouter
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
16.[单选题](2分)
下面方法中那个方法是需要创建并返回一个虚拟dom,  知识点：生命周期 来源：日考
A: componentDidMount
B: componentWillMount
C: render
D: shouldComponentUpdate
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
17.[单选题](2分)
react中，在class创建的组件上定义props类型使用   知识点：组件状态 来源：大纲
A: static defaultProps = {}
B: static propTypes = {}
C: state
D: data
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
18.[单选题](2分)
react中，在react合成事件中this默认是   知识点：事件处理  来源：大纲
A: ""
B: undefined
C: null
D: dom
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
19.[单选题](2分)
react中，吧ref作用到组件元素上，通过refs获取到的是,  知识点：dom操作 来源：日考
A: DOM节点
B: 组件实例
C: 组件对象
D: 组件原型
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
20.[单选题](2分)
react中使用什么技术保证高速的UI渲染   知识点：优化  来源：大纲
A: 虚拟DOM
B: 单向数据流
C: 双向绑定
D: MVC设计模式
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
21. [多选题] (3分)
react中，ref的值可以是  知识点：dom操作  来源：大纲
A: 字符串
B: 布尔值
C: 函数
D: 数字
正确答案：AC
试题解析：
我的答案： AC 
22. [多选题] (3分)
react中，下面那些属于PropTypes的验证器   知识点：组件状态 来源：大纲
A: PropTypes.array
B: PropTypes.bool
C: PropTypes.func
D: PropTypes.number
正确答案：ABCD
试题解析：
我的答案： ABCD 
23. [多选题] (3分)
React中元素类型有，知识点：jsx 来源：大纲
A: DOM元素
B: 注释元素
C: 样式元素
D: 组件元素
正确答案：AD
试题解析：
我的答案： AD 
24. [多选题] (3分)
下面那些方法是属于store提供的方法    知识点：redux 来源：大纲
A: getState()
B: dispatch(action)
C: subscribe(listener)
D: createStore()
正确答案：ABC
试题解析：
我的答案： ABC 
25. [多选题] (3分)
下面关于React描述正确的是，知识点：jsx 来源：大纲
A: 使用虚拟dom
B: 组件化开发
C: 单项数据流
D: 指令优化
正确答案：ABC
试题解析：
我的答案： ABC 
26. [多选题] (3分)
在react中跨级组件通信可以使用   知识点：组件通信 来源：大纲
A: 自定义事件
B: context
C: 逐层传递props
D: 回调函数
正确答案：ABC
试题解析：
我的答案： ABC 
27. [多选题] (3分)
react中合成事件绑定函数中this的解决办法有   知识点:事件 来源：大纲
A: 使用call
B: 使用箭头函数
C: 使用bind
D: 使用apply
正确答案：CD
试题解析：
我的答案： BC 
28. [多选题] (3分)
在组件内部state修改后组件内那个生命周期不会执行,  知识点：生命周期 来源：大纲
A: componentWillReceiveProps
B: shouldComponentUpdate
C: render
D: getInitialState
正确答案：AD
试题解析：
我的答案： AD 
29. [多选题] (3分)
props的值可以是  知识点:props 来源：大纲
A: 表达式
B: 组件元素
C: 字符串
D: 布尔值
正确答案：ABCD
试题解析：
我的答案： ABCD 
30. [多选题] (3分)
在react中受控组件下面那些input类型是通过value和react状态进行绑定的    知识点:props 来源：大纲
A: text
B: select
C: textarea
D: password
正确答案：ABCD
试题解析：
我的答案： ABCD 
31. [判断题] (3分)
在react中，路由的配置是通过组件完成的       知识点：路由 来源：大纲
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
32. [判断题] (3分)
在react中，state值的改变有2种方法      知识点：组件状态 来源：大纲
正确答案： 错 
试题解析：
我的答案： 错 
33. [判断题] (3分)
react中高阶组件就是一个函数接收一个组件，返回一个新组件  知识点：高阶组件：大纲
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
34. [判断题] (3分)
react的合成事件和dom原生事件没有区别,  知识点：事件处理 来源：大纲
正确答案： 错 
试题解析：
我的答案： 错 
35. [判断题] (3分)
react合成事件，事件名称必须驼峰命名  知识点：事件处理 来源：大纲
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
36. [判断题] (3分)
react合成事件可以使用return false阻止事件默认行为 知识点：事件处理 来源：大纲
正确答案： 错 
试题解析：
我的答案： 错 
37. [判断题] (3分)
在action内部可以实现异步操作 知识点：redux 来源：大纲
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
38. [判断题] (3分)
ref作用在组件元素上和作用在dom元素上返回值都一样  知识点：状态  来源：大纲
正确答案： 错 
试题解析：
我的答案： 错 
39. [判断题] (3分)
在react中修改state只能使用setState()方法  知识点：状态  来源：大纲
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
40. [判断题] (3分)
react中路由的配置是通过组件完成的       知识点：路由 来源：大纲
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
