已考试卷查看 关闭
试卷信息
试卷名称：	P0003-  
渐进式开发3周
 	及格分数：	
90
试卷层级：	学院 : 网站工程	方向 : 	阶段 : 	课程 : 	单元 : 
已考试卷分析
全部[40]单选题[20]多选题[10]判断题[10]
试卷总分：100
1.[单选题](2分)
在redux中，dispatch方法是下面那个对象的方法    知识点：redux 来源：大纲
A: store实例
B: actions
C: reducers
D: state
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
2.[单选题](2分)
在redux中 connect函数中如果不传递参数表示   知识点：路由  来源：大纲
A: 只注入 dispatch，不监听 store
B: 注入 dispatch，监听 store
C: 监听 store
D: 以上都不对
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
3.[单选题](2分)
在react组件通讯中跨级通信最优的方案是：知识点：组件通信 来源：大纲
A: props逐层传递
B: context
C: 回调函数
D: 自定义事件
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
4.[单选题](2分)
在React框架中提高性能优化dom操作的方案是
A: 组件化
B: 单项数据流
C: 虚拟dom
D: 都不对
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
5.[单选题](2分)
在react中对于受控组件说法正确的是？
A: 你应该始终传一个value属性进去，并且注册一个onChange的辅助方法来让组件变得可变
B: 一个受控的组件自己维护自己的state
C: 没有value属性
D: scope没办法更改value
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
6.[单选题](2分)
在调用 setState() 方法时，React 会不会将你提供的对象合并到当前状态？ 
A: 会
B: 不会
C: 有时候会
D: 会生成新的对象
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
7.[单选题](2分)
react框架在路由对应的组件内部的组件如果要获取 location属性则需要    知识点：路由 通信来源：大纲
A: withRouter()
B: history()
C: location()
D: match()
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
8.[单选题](2分)
react中高阶组件描述正确的是？
A: 高阶组件就是普通的组件
B: 高阶组件类似高阶函数，他接受react组件作为输入，输出一个新的react组件
C: 高阶组件接受函数作为输入，或输出一个函数
D: 高阶组件不可以控制props和state
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
9.[单选题](2分)
在react路由中用来指定重定向的组件是   ：知识点：路由 来源：大纲
A: Redirect
B: Switch
C: Link
D: Route
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
10.[单选题](2分)
在react中，一个react元素上定义了ref可以refs获取到什么  知识点：ref   来源：大纲
A: dom元素
B: react元素
C: 组件实例
D: 组件对应的dom
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
11.[单选题](2分)
react组件中中添加浏览器原生事件需要在那个生命周期执行：知识点：路由 来源：大纲
A: shouldComponentUpdate
B: componentWillMount
C: componentDidMount
D: componentWillReceiveProps
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
12.[单选题](2分)
在react中使用什么属性可以引用组件真正实例？
A: ref
B: class
C: id
D: value
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
13.[单选题](2分)
在react中调用setState传递的第二参数是干什么的   知识点：react状态  来源：大纲
A: state值修改完成的回调
B: state改变之前的拦截器
C: state新的值
D: state值改变时修改state的最后机会
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
14.[单选题](2分)
在react框架中将redux和react组件关联起来需要使用   知识点：优化 来源：大纲
A: react-dom
B: react-redux
C: redux-react
D: react-router
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
15.[单选题](2分)
配置react路由的时候，渲染与位置匹配的第一个子元素<Route> 或 <Redirect> 使用   知识点：路由  来源：大纲
A: Route
B: Redirect
C: Switch
D: HashRouter
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
16.[单选题](2分)
在创建redux的时候使用的combineReducers的作用是什么？
A: 将action执行函数返回一个函数
B: 将reducer返回的内容改变
C: 将reducer的值修改
D: 把一个由多个不同 reducer 函数作为 value 的 object，合并成一个最终的 reducer 函数
正确答案： D 
试题解析：
我的答案： D 
17.[单选题](2分)
es6中Object.assign()方法如何不改变原对象？
A: 将第一个参数给空对象
B: 将最后一个参数给空对象
C: 只填一个参数
D: 第一个参数设为true
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
18.[单选题](2分)
在react中，合成事件中的this默认指的是   知识点：事件处理  来源：大纲
A: ""
B: undefined
C: null
D: dom
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
19.[单选题](2分)
在redux操作中，reducer的作用是什么？
A: 执行的动作类型
B: 链接store
C: 接收action和当前的state作为参数，返回一个新的state
D: 跳转路由
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
20.[单选题](2分)
ref引用不能作用在下面那种组件    知识点：组件 通信来源：大纲
A: class类组件
B: 函数组件
C: 业务组件
D: 受控组件
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
21. [多选题] (3分)
JSX优点？
A: JSX执行更快，因为它对编译js代码进行了优化
B: 它是类型安全的，在编译过程中就能发现错误
C: 使用jsx编译模板更加简洁快速。
D: jsx语法中不能使用表达式
正确答案：ABC
试题解析：
我的答案： ABC 
22. [多选题] (3分)
react中验证props，下面那些属于PropTypes的验证器   知识点：组件状态 来源：大纲
A: PropTypes.array
B: PropTypes.bool
C: PropTypes.func
D: PropTypes.number
正确答案：ABCD
试题解析：
我的答案： ABCD 
23. [多选题] (3分)
react中关于keys描述正确的是？
A: 键(Keys) 帮助 React 标识哪个项被修改、添加或者移除了。
B: 数组中的每一个元素都应该有一个唯一不变的键(Keys)来标识
C: keys 在同辈元素中必须是唯一的
D: keys对提高性能没作用
正确答案：ABC
试题解析：
我的答案： ABC 
24. [多选题] (3分)
react组件的生命周期有那些阶段    知识点:事件 来源：大纲
A: 实例化
B: 存在期
C: 销毁期
D: 更新期
正确答案：ABC
试题解析：
我的答案： ABC 
25. [多选题] (3分)
在下面的组件中那些组件属于react-router-dom 的 知识点:事件 来源：大纲
A: BrowserRouter
B: Link
C: Redirect
D: Router
正确答案：ABC
试题解析：
我的答案： ABC 
26. [多选题] (3分)
react中对于props和state的区别描述正确的是？
A: props是不可变的
B: state用来管理组件内部的状态
C: props在组件内可随意更改
D: state可以用于管理组件外部的状态
正确答案：AB
试题解析：
我的答案： AB 
27. [多选题] (3分)
在react中操作dom可以使用下面那些方法获取dom  知识点：优化  来源：大纲
A: findDOMNode()
B: refs
C: bind
D: PropTypes
正确答案：AB
试题解析：
我的答案： AB 
28. [多选题] (3分)
在组件内部修改state后组件内那个生命周期不会执行,  知识点：生命周期 来源：大纲
A: componentWillReceiveProps
B: shouldComponentUpdate
C: render
D: getInitialState
正确答案：AD
试题解析：
我的答案： AD 
29. [多选题] (3分)
在react中传递props的时候，props的值可以是  知识点:props 来源：大纲
A: 表达式
B: 组件元素
C: 字符串
D: 布尔值
正确答案：ABCD
试题解析：
我的答案： BC 
30. [多选题] (3分)
在使用redux的时候需要注意的3大原则是    知识点：redux 来源：大纲
A: State 是只读的
B: 单一数据源
C: 使用Reducer 来执行修改
D: 和vuex一样
正确答案：ABC
试题解析：
我的答案： ABC 
31. [判断题] (3分)
在react路由的配置中是通过组件完成的       知识点：路由 来源：大纲
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
32. [判断题] (3分)
redux中reducer是改变state的唯一途径  知识点：redux 来源：大纲
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 错 
33. [判断题] (3分)
在redux中的store是使用createStore创建的   知识点：redux 来源：大纲
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
34. [判断题] (3分)
在react中高阶组件的基本概念就是一个函数接收一个组件，返回一个新组件  知识点：高阶组件：大纲
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
35. [判断题] (3分)
react合成事件，事件名称可以不使用驼峰命名  知识点：事件处理 来源：大纲
正确答案： 错 
试题解析：
我的答案： 错 
36. [判断题] (3分)
 一个表单元素的值是由react状态和change事件控制，就可称为非受控组件 
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 错 
37. [判断题] (3分)
在react中props的可以传递一个组件元素作为值   知识点：props 来源：大纲
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
38. [判断题] (3分)
在react中通过单项数据流明确了react中组件之间数据流的清晰表示  知识点：优化 来源：大纲
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
39. [判断题] (3分)
在react组件中修改state状态只能使用setState()方法修改  知识点：状态  来源：大纲
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
40. [判断题] (3分)
react中是使用了虚拟dom算法才提高了ui渲染速度 知识点：优化 来源：大纲
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
