已考试卷查看 关闭
试卷信息
试卷名称：	P0016-  
渐进式开发一周考
 	及格分数：	
90
试卷层级：	学院 : 网站工程	方向 : 	阶段 : 	课程 : 	单元 : 
已考试卷分析
全部[40]单选题[20]多选题[10]判断题[10]
试卷总分：100
1.[单选题](3分)
网站工程学院－在react中编写dom结构使用   知识点：jsx  来源：大纲
A: xml
B: div
C: html
D: jsx
正确答案： D 
试题解析：
我的答案： D 
2.[单选题](3分)
网站工程学院－在react中获取组件实例对应的dom使用    知识点：dom操作  来源：大纲
A: findDOMNode()
B: ref
C: refs
D: child
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
3.[单选题](3分)
网站工程学院－在JSX中编写js表达式写在  知识点：jsx  来源：大纲
A: {{}}
B: 指令
C: {}
D: ""
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
4.[单选题](3分)
网站工程学院－下面程序中那个最终输出3，知识点：jsx 来源：大纲
A: <input value={1+2} />
B: <input value="1+2"/>
C: <input value={"1+2"} />
D: <input value="1+2" />
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
5.[单选题](3分)
网站工程学院－ReactDOM.render()方法中的第一个参数是，知识点：jsx 来源：大纲
A: 选择器
B: react元素
C: dom节点
D: node
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
6.[单选题](3分)
网站工程学院－react中组件的内部状态是   知识点：状态  来源：大纲
A: props
B: prop
C: state
D: data
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
7.[单选题](3分)
网站工程学院－下面改变state正确的是使用   知识点：状态 来源：大纲
A: this.name="改变"
B: this.state.name="改变"
C: this.setState({name: '改变'})
D: this.setState({name = '改变'})
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
8.[单选题](3分)
网站工程学院－react中组件的数据传递，知识点：react组件 来源：大纲
A: state
B: data
C: props
D: 本地存储
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： A 
9.[单选题](3分)
网站工程学院－jsx里面class被替换成了什么 知识点：jsx  来源：大纲
A: className
B: name
C: id
D: href
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
10.[单选题](3分)
网站工程学院－在react中refs的返回值是  知识点：dom操作  来源：大纲
A: 字符串
B: 数组
C: 对象
D: 布尔
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
11.[单选题](3分)
网站工程学院－react合成事件中通过什么阻止事件默认行为  知识点：事件处理  来源：大纲
A: return false
B: e.stop
C: e.preventDefault
D: return null
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
12.[单选题](3分)
网站工程学院－react中组件不需要状态和生命周期，只是做静态展示应该使用什么组件创建方式  知识点：组件创建  来源：大纲
A: creactClass
B: class类声明
C: 函数式
D: 变量式
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
13.[单选题](3分)
网站工程学院－setState的第二参数是干什么的   知识点：react状态  来源：大纲
A: state值修改完成的回调
B: state改变之前的拦截器
C: state新的值
D: state值改变时修改state的最后机会
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
14.[单选题](3分)
网站工程学院－组件的 props 或者 state 的改变不需要重新渲染可以使用那个方法控制,  ,  知识点：生命周期 来源：日考
A: componentWillReceiveProps
B: componentWillUpdate
C: shouldComponentUpdate
D: render
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
15.[单选题](3分)
网站工程学院－componentWillUnmount主要的任务是, 知识点：声明周期 来源：大纲
A: 创建事件监听器
B: 实例化state
C: 改变state
D: 清理和销毁
正确答案： D 
试题解析：
我的答案： D 
16.[单选题](3分)
网站工程学院－下面方法中那个方法是需要创建并返回一个虚拟dom,  知识点：生命周期 来源：日考
A: componentDidMount
B: componentWillMount
C: render
D: shouldComponentUpdate
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
17.[单选题](3分)
网站工程学院－ref的值是函数的时候组件卸载时则会传入  知识点：dom操作  来源：大纲
A: ""
B: undefined
C: null
D: dom
正确答案： C 
试题解析：
我的答案： C 
18.[单选题](3分)
网站工程学院－在react合成事件中this默认是   知识点：事件处理  来源：大纲
A: ""
B: undefined
C: null
D: dom
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
19.[单选题](3分)
网站工程学院－吧ref作用到组件元素上，通过refs获取到的是,  知识点：dom操作 来源：日考
A: DOM节点
B: 组件实例
C: 组件对象
D: 组件原型
正确答案： B 
试题解析：
我的答案： B 
20.[单选题](3分)
网站工程学院－ReactDOM.findDOMNode(this)返回的是,  知识点：dom操作 来源：日考
A: 组件实例相对应的DOM节点
B: 获取到当前的对象
C: 获取到body
D: 获取到当前组件实例
正确答案： A 
试题解析：
我的答案： A 
21. [多选题] (2分)
网站工程学院－ref的值可以是  知识点：dom操作  来源：大纲
A: 字符串
B: 布尔值
C: 函数
D: 数字
正确答案：AC
试题解析：
我的答案： AC 
22. [多选题] (2分)
网站工程学院－ref的值是函数的话，在执行顺序上下面那个描述是正确的 知识点：dom操作  来源：大纲
A: render之前
B: componentDidUpdate之后
C: componentDidUpdate之前
D: componentDidMount之前
正确答案：CD
试题解析：
我的答案： CD 
23. [多选题] (2分)
网站工程学院－ref可以作用在  知识点：dom操作  来源：大纲
A: dom元素上
B: class类声明的组件上
C: 函数组件
D: input元素
正确答案：ABD
试题解析：
我的答案： ACD 
24. [多选题] (2分)
网站工程学院－下面那些生命周期执行一次,  知识点：生命周期 来源：日考
A: componentDidMount
B: render
C: getDefaultProps
D: componentWillReceiveProps
正确答案：AB
试题解析：
我的答案： AB 
25. [多选题] (2分)
网站工程学院－在react中合成事件this指向问题可以通过什么方式解决   知识点：事件处理  来源：大纲
A: bind
B: call
C: apply
D: 借用箭头函数
正确答案：AD
试题解析：
我的答案： AD 
26. [多选题] (2分)
网站工程学院－react中合成事件描述正确的是  知识点：事件处理 来源：大纲
A: 兼容
B: 自动销毁
C: React 元素的事件处理和 DOM元素的很相似
D: 和原生事件一样
正确答案：ABC
试题解析：
我的答案： ABC 
27. [多选题] (2分)
网站工程学院－ref可以使用下面那种方法调用,  知识点：dom操作 来源：日考
A: this.refs['refname']
B: this.refs.refname
C: this.ref
D: refs
正确答案：AB
试题解析：
我的答案： AB 
28. [多选题] (2分)
网站工程学院－在组件内部state修改后组件内那个生命周期不会执行,  知识点：生命周期 来源：大纲
A: componentWillReceiveProps
B: shouldComponentUpdate
C: render
D: getInitialState
正确答案：AD
试题解析：
我的答案： AD 
29. [多选题] (2分)
网站工程学院－下面那些方法是react-dom提供的,  知识点：dom操作 来源：日考
A: render()
B: findDOMNode()
C: append()
D: addClass()
正确答案：AB
试题解析：
我的答案： AB 
30. [多选题] (2分)
ref可以使用下面那种方法调用,  知识点：dom操作 来源：日考
A: this.refs['refname']
B: this.refs.refname
C: this.ref
D: refs
正确答案：AB
试题解析：
我的答案： AB 
31. [判断题] (2分)
网站工程学院－react中和vue一样可以使用自定义指令 知识点：react  来源：大纲
正确答案： 错 
试题解析：
我的答案： 错 
32. [判断题] (2分)
网站工程学院－ref的值可以是字符串  知识点：dom操作  来源：大纲
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
33. [判断题] (2分)
网站工程学院－react中可以通过findDOMNode(组件实例) 返回对应dom,  知识点：dom操作 来源：日考
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
34. [判断题] (2分)
网站工程学院－通过refs可以获取使用ref设置属性的dom,  知识点：dom操作 来源：日考
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
35. [判断题] (2分)
网站工程学院－react合成事件可以使用return false阻止事件默认行为 知识点：事件处理 来源：大纲
正确答案： 错 
试题解析：
我的答案： 错 
36. [判断题] (2分)
网站工程学院－在react中ref只是用于获取dom元素   知识点：dom操作  来源：大纲
正确答案： 错 
试题解析：
我的答案： 错 
37. [判断题] (2分)
网站工程学院－在react合成事件的事件名称是驼峰命名  知识点：合成事件 来源：大纲
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
38. [判断题] (2分)
网站工程学院－ref作用在组件元素上和作用在dom元素上返回值都一样  知识点：状态  来源：大纲
正确答案： 错 
试题解析：
我的答案： 错 
39. [判断题] (2分)
网站工程学院－在react中修改state只能使用setState()方法  知识点：状态  来源：大纲
正确答案： 对 
试题解析：
我的答案： 对 
40. [判断题] (2分)
网站工程学院－在react中使用的jsx和html是完全一样的  知识点：jsx  来源：大纲
正确答案： 错 
试题解析：
我的答案： 错 
